
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />Bordeaux 14^e Janvier 1769</seg>
    <seg><lb />Monsieur</seg>
    <seg><lb />Repondue le 20^me Janvier 1760</seg>
    <seg><lb />ra</seg>
    <seg><lb />La lettre que j'ay eu l'honneur de vous Ecrire le 10^e Courant</seg>
    <seg><lb />servira En partie de Reponce a celle dont vous m'avés honnoré</seg>
    <seg><lb />Le 6^e que JEnvoyay commniquer sur le champ a Monsieur</seg>
    <seg><lb />Provenchere aprés que M^r Lagraulet commandant du chateau</seg>
    <seg><lb />En cut pris premiere lecture, circonstance qui Est cause que</seg>
    <seg><lb />M^r Provenchere ne vous Ecrit pas, quoique comblé de pollitesses</seg>
    <seg><lb />par M. Delagraulet, jl voudroit peut Etre Entrer dans des Details</seg>
    <seg><lb />qu'il fait bien de taire a tout le monde, sur le tout, jl est content.</seg>
    <seg><lb />Joyeux Et En bonne santé le sieur Massé mon Neveu trouve Le –</seg>
    <seg><lb />Jecret de luy parler quelque fois par le Canal duquel jl me fait</seg>
    <seg><lb />demander tout ce qu'il a besoin, soyés donc tranquille, ainsy que</seg>
    <seg><lb />Madame la marquise que jassure de mes Respects sur son sort, Et</seg>
    <seg><lb />bien persuadés je vous prie l'un &amp; l'autre que je suis a son service</seg>
    <seg><lb />au dessus de toute expression</seg>
    <seg><lb />toutes mes lettres de Saint Domingue ne luy attribuent d'autre</seg>
    <seg><lb />crime que celuy d'avoir Refuse une lieutenance dans les Dragons</seg>
    <seg><lb />Notament celle que m'a Ecrit M^r Breton des chapelle qui Est chargé</seg>
    <seg><lb />aujourd'huy de vos affaires dans ce pays là et qui m'a adressé Les</seg>
    <seg><lb />deux pacquets cy joints l'un pour vous &amp; l'autre pour Madame</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />d Aurigr eenenare</seg>
    <seg><lb />d</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />La marquise. J'ay l'honneur d'Etre avec le plus absollu Et</seg>
    <seg><lb />Respectueux devouement.</seg>
    <seg><lb />Monsieur</seg>
    <seg><lb />Votre tres humble &amp; tres</seg>
    <seg><lb />obeissant serviteur</seg>
    <seg><lb />Jaun aund</seg>
    <seg><lb />M^r Le M^r De la Rochefoucault Bayers※.</seg>
</div>
