
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Je vais vous anon cer incessament uu enva</seg>
    <seg><lb />de cinquante milliers de sucre bect. mais</seg>
    <seg><lb />j'attends qu'ils soient tous fabriques pour en</seg>
    <seg><lb />arreten le fret. le sucre blane se vendant tres mai</seg>
    <seg><lb />a S^t domingue et suur les avis que j'ai ccequee</seg>
    <seg><lb />les sucres bruts faisoient de meilteures remise</seg>
    <seg><lb />Je me suis decidé à Rouler entrut aux Parraux</seg>
    <seg><lb />et si les choses continuent ainsi j'enfecrir autant</seg>
    <seg><lb />Sur l'h^on des sources.</seg>
    <seg><lb />Je vous ai parlé dans une demes precedentes de la</seg>
    <seg><lb />re traite de salmoniere de l'h^on dees varreux cette</seg>
    <seg><lb />mutation ma fait faire une conome de 6 mille</seg>
    <seg><lb />livres par ane en congediant le rafineu</seg>
    <seg><lb />de cette h^on J'ai mis a sa place le gerant qui etoit</seg>
    <seg><lb />avec moi et dont depuis 4 ans Je sus</seg>
    <seg><lb />parfaitement content. J'ai appillé au pris de</seg>
    <seg><lb />moi un autre Robion qui est tres bos rafineur</seg>
    <seg><lb />et qui est charge sous mes ordres des deux</seg>
    <seg><lb />parties. c'est a dire de la Rafinerie et de</seg>
    <seg><lb />Jardin; ce Jeune homme a fait son apprentsaye</seg>
    <seg><lb />sous un excellent gerant il a beaucoup</seg>
    <seg><lb />démulation et a superieurement recissi</seg>
    <seg><lb />dans la fabrique du suire. Je crois que j'en</seg>
    <seg><lb />serai content a tous les éands.※</seg>
    <seg><lb />Je ne vous donnerai pas pour nouveelle</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />que m^r le Comte de la luferne est appelle au</seg>
    <seg><lb />ministere de la marine. mais Je vous apprendrée</seg>
    <seg><lb />qu'il est parti dice le 13 de cemois sur la fregatre</seg>
    <seg><lb />la rennion; vous amis oû surement avec plaisir</seg>
    <seg><lb />promu a cette placee un anceen ami et que</seg>
    <seg><lb />paroit vous etre attache</seg>
    <seg><lb />Je suis avee Respect</seg>
    <seg><lb />monsieur le marquis</seg>
    <seg><lb />20 novembre</seg>
    <seg><lb />/</seg>
    <seg><lb />Votre tres humble &amp; tres</seg>
    <seg><lb />obeissant serviteur</seg>
    <seg><lb />Povenchere</seg>
</div>
