
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Monsieur</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />FI</seg>
    <seg><lb />P</seg>
    <seg><lb />Bordeaux 28 Janvier 1760</seg>
    <seg><lb />En Recevant mercredy dernier 25^e Courant la lettre que</seg>
    <seg><lb />m'aves fait l'honneur de m'écrire le 20^e accompagnant une –</seg>
    <seg><lb />Incluse pour M^r Provenchere sous cachet volant, J'envoyay –</seg>
    <seg><lb />sur le champ communiquer le tout a M. DeLagraulet qui dit</seg>
    <seg><lb />a mon commis qu'il n'avoit point Reçü de lettres du ministre –</seg>
    <seg><lb />pour favie sortir M^r Provenchere de prison et luy donner</seg>
    <seg><lb />Le chateau pour promener comme on vous l'avoit promis</seg>
    <seg><lb />je souhaite qu'il Recoive ses ordres par le courier qui arrive</seg>
    <seg><lb />aujourd'huy neanmoins de ce jour mercredy M^r Provenchere</seg>
    <seg><lb />a eu la liberté d'avoir tous les jours a Diner et souper avec</seg>
    <seg><lb />Luy M^rs fuet et soutivier d'orleans ses Beau freres, et jl jouit</seg>
    <seg><lb />de la santé la plus parfaite, et d'un contentement qui le tient</seg>
    <seg><lb />Enjoye, s'il vous Ecrit par le courier qui partira dans trois</seg>
    <seg><lb />heures jl aura sans doute chargé M^rs ses Beaufreres de</seg>
    <seg><lb />Remettre sa lettre a la porte, et comme jl a de l'Esprit jl ne</seg>
    <seg><lb />vous fera fans doute des Details qu'il peut bien faire je suis</seg>
    <seg><lb />d'une jmpatience sans Egalle que ma goute me permette d'alles</seg>
    <seg><lb />Le vois du que sa liberté luy permette de venir manger ma</seg>
    <seg><lb />Coupe, ce qui luy sera surement permis par M. Delagraulet sy</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />une fois jl n'a pour prison que le chateau Trompette.</seg>
    <seg><lb />ou ne ma point Ecrit de saint domingue ce que vous me dittes</seg>
    <seg><lb />que M^r Le ch^er De Rohan, auroit souhaité pouvoir Revoqer</seg>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />L'ordre d'Envoyer M^r Provenchere En france, mais cest le Cap^n</seg>
    <seg><lb />Et officiers du vaisseau du Roy dans lequel a passe M^r Provencher</seg>
    <seg><lb />M. Le M^is De la Rochefoucault Bayers※</seg>
</div>
<div type='NumberingZone'>
    <seg><lb />55</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
