
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Monsieur</seg>
    <seg><lb />SE FRS</seg>
    <seg><lb />Ciérutros</seg>
    <seg><lb />ENÉRaIS</seg>
    <seg><lb />LGIES.</seg>
    <seg><lb />Bordeaux 4^e fevrier 1769</seg>
    <seg><lb />Avec la lettre que maves fait l'honneur de m'ecrire le 28^e du passé</seg>
    <seg><lb />J'ay Reçû̈ celle que vous avés ecrit a M^r Provenchere le même jour</seg>
    <seg><lb />qu'il m'a Envoyé communiquer d'abord qu'il en à eu pris lecture–</seg>
    <seg><lb />persuadé qu'il est que je prends le plus vif interel a tout ce qui peut</seg>
    <seg><lb />vous jntéresser, ouÿ je vous l'assure Monsieur et que je me Rejoüis bien</seg>
    <seg><lb />sincerement de la grossesse de Madame la marquise à qui j'en fais mon</seg>
    <seg><lb />Compliment, e la prie d'agréer mes tres humbles Respects, Dieu</seg>
    <seg><lb />veuille vous donner et conserver un heritier digne de vous, et D'Elle</seg>
    <seg><lb />Et vous aures lieu d'Etre Contents,</seg>
    <seg><lb />Cest cette aprés midy que je me propose de me faire porter au Chateau</seg>
    <seg><lb />Trompelte faire ma premiere visite a M^r Provenchere et demander à M.</seg>
    <seg><lb />De Lagraulet de luy permettre de venir Diner Demain ches moy, avec</seg>
    <seg><lb />M^rs fuet et sousivier ses deux Beaux freres, je ne sais pas sy jobtiendray</seg>
    <seg><lb />mademande, mais je feray de monmieux j'embrasseray topours Mons^r</seg>
    <seg><lb />Provenchere qui se poste tres bien, et que Recoit jounellement des pollitesses</seg>
    <seg><lb />de M^r &amp; Mad^e Delagraulet et de nombre d'autres amisque j'ay dans ledit</seg>
    <seg><lb />Chateau Trompette.</seg>
    <seg><lb />Je fais partir aujourd'huy le Paquet que m'a adressé M. Le Maal</seg>
    <seg><lb />pour M^r Bretton desCapelles, je ne manqueray pas de vous faire</seg>
    <seg><lb />part des nouvelles que je pouray avoir de Saint Domingue –</seg>
    <seg><lb />concernant l'affaire des millices.</seg>
    <seg><lb />J'ay l'honsieur d'Etre avec Respect.</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />Monsieur</seg>
    <seg><lb />Votre tres humble &amp; tres</seg>
    <seg><lb />obeissant serviteur</seg>
    <seg><lb />M^r Le M^is De la Rochefoucault Bayers※</seg>
    <seg><lb />Janeur</seg>
    <seg><lb />552</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
