
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />ce dont Je vous unetreure dans mes lettres</seg>
    <seg><lb />subrequentes.</seg>
    <seg><lb />le Batardeau que nons avons fais construire</seg>
    <seg><lb />sur la Riviere pour nous procurer de leau</seg>
    <seg><lb />solidement et plus abondament est tatalement achevé et</seg>
    <seg><lb />nous jouissons maintenant du besrefire que</seg>
    <seg><lb />nous devions en attendre. mais il a causé un</seg>
    <seg><lb />grand prejudice aux quatre h^on interresseos</seg>
    <seg><lb />dans cet ouvrage par la privation d'eau</seg>
    <seg><lb />quelles ont eprouvées pendant lad^e contruction</seg>
    <seg><lb />qui a eté beaucoup retardée par la negligene</seg>
    <seg><lb />de l'entre prencuu. Jenen appuisés bien</seg>
    <seg><lb />ans le produie des canmes des h^n des vareux</seg>
    <seg><lb />qui a eté fort mince et les cannes que je roule</seg>
    <seg><lb />maintensant s'en resseutent encore par a que</seg>
    <seg><lb />dans leuubas age elles n'ont pas ecû les arrosages</seg>
    <seg><lb />quelles auroient dû avoir. il faut esperer que</seg>
    <seg><lb />nous en serons de domages les anners qui vous</seg>
    <seg><lb />suivre par la plus grande abondance deau</seg>
    <seg><lb />qe cet ouvrage doit necessainement nous</seg>
    <seg><lb />procurer. nous eprouvons un grand see dans</seg>
    <seg><lb />ce moment et s'il continüee encore un mois</seg>
    <seg><lb />les plantations s'en ressentiront carelles</seg>
</div>
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb /># et plus</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />commencent deja a souffiies.</seg>
    <seg><lb />J'ai enncore a paier monsieu le marquis cette</seg>
    <seg><lb />année une partie des derniers negres quejai</seg>
    <seg><lb />achete ce que ecornera encore un peu les envois que</seg>
    <seg><lb />j'aume avons faire encore de la patience pour</seg>
    <seg><lb />cette année et jespere vous en dédomager le</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />suisantes</seg>
    <seg><lb />Permettés que vosdames trouvent ici les assurances</seg>
    <seg><lb />de mon Reupect. et que vous renouvelle celte</seg>
    <seg><lb />de mon sincere et inviolable aetachement</seg>
    <seg><lb />Je suis avec Réspect</seg>
    <seg><lb />monsier le marquis ohe tres humble tres</seg>
    <seg><lb />obensant serviteur</seg>
    <seg><lb />auCut de Salle 15 fevrier 1788.※</seg>
    <seg><lb />Povencher</seg>
</div>
