
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />que je trouve à remplacer ce vuide, ce que j'ai</seg>
    <seg><lb />deja faits et partie.</seg>
    <seg><lb />Depuis long-temps je suis prive de vos</seg>
    <seg><lb />lettres et ignore parfaitement si vous avez–</seg>
    <seg><lb />souffert vous et les votres des troubles affreux</seg>
    <seg><lb />de la Fance, nous n'en sommes pas cacmpts</seg>
    <seg><lb />ici, cette manie paste au delà des mers.</seg>
    <seg><lb />Nôtre Intendants vierits de s'embarquer justivement</seg>
    <seg><lb />pous eviter les suites de la colere d'un quartier</seg>
    <seg><lb />de la solonie aigri contre lui, et qui avoit le</seg>
    <seg><lb />projet de l'enlerer Depuis cette époque ce quartier</seg>
    <seg><lb />qui est celui du Nord, s'est constitué en Comite</seg>
    <seg><lb />provineral, et l'est empare de l'administration</seg>
    <seg><lb />ai l'honneur d'être membre de celui établi</seg>
    <seg><lb />dans la partie de l'Ouest; mais jusqu'a présent</seg>
    <seg><lb />ce qui en est sorti a respise la sagesse et la</seg>
    <seg><lb />moderation, et nous nous sommes preserves</seg>
    <seg><lb />ainsi que la partie du Sud de la contagion;</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />en laissant aux Chest toute leur antorité et</seg>
    <seg><lb />boenant non fonctions a faire des memoires</seg>
    <seg><lb />et des lahiers pour sollicites de l'Assemble</seg>
    <seg><lb />Ilationale de meilleures loix pour la Colonie:</seg>
    <seg><lb />ais je crains que les têtes ne fermentent et</seg>
    <seg><lb />que cette independance ne devienne genérale.</seg>
    <seg><lb />Il y a eu dans quelques quartiers de la Colonie</seg>
    <seg><lb />des proserits et des tetes coupées. Nous</seg>
    <seg><lb />sommes menaces d'un plus grand malheur</seg>
    <seg><lb />la soeute des Pulantropes nous declare une</seg>
    <seg><lb />guerre ouverte; on pretend qu'ils envoyent des</seg>
    <seg><lb />agens et des armes pour faire soulever les</seg>
    <seg><lb />martireses</seg>
    <seg><lb />Regres. On se propote de ceentdier ceuf qui</seg>
    <seg><lb />viendront ici avec de pareils projets, et les</seg>
    <seg><lb />metures sont prises pour les découvris. Cette</seg>
    <seg><lb />motion a été agitée a l'assemblee nationale</seg>
    <seg><lb />et fait le plus grand mal, puisqu'il y a–</seg>
</div>
