
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />pereit par le ministre qui a gauchement obmie</seg>
    <seg><lb />de presenter l'ordre du Roy que la convoque</seg>
    <seg><lb />ainsi il est a presenmen que la Colonie d'assemblera</seg>
    <seg><lb />non en consequencee des ordres du ministre. mais par</seg>
    <seg><lb />sa propre valonle et qu'elle y decretent les loix que</seg>
    <seg><lb />comiennent a sa constitution. c'est dans ces–</seg>
    <seg><lb />cironstances qu'ent arrivé m^r de S^r germain se</seg>
    <seg><lb />disant charge d'uune mission iimportante pou la</seg>
    <seg><lb />Colonie: quoique avoue par plusieurs colons –</seg>
    <seg><lb />dont il étoit portenir de latres il est de venu –</seg>
    <seg><lb />suspeut a lont temonde et régardé conner l'agant</seg>
    <seg><lb />duministre; en conséquence on a saisi ses papiers</seg>
    <seg><lb />il a eté mandé devant l'assemblé des electeurs</seg>
    <seg><lb />et la on aentendu son rapport. il a eté deci de</seg>
    <seg><lb />quil seroit detennu abord d'un fegate, du Roÿ</seg>
    <seg><lb />jusqu'a ce qe 14 comisanes nonnes eussentfais</seg>
    <seg><lb />l'exonsien de ses papiers. ce qui aiant eté fais</seg>
    <seg><lb />et naiant trouve contre lui aucune chargé il a</seg>
    <seg><lb />eté andu a lui meme. mais non de charge de la</seg>
    <seg><lb />suspicion qu'on a delui commeeaiant anste</seg>
    <seg><lb />sans avoir aucuntitre pour cela aux differentes</seg>
    <seg><lb />assemblés tenües a l'hotel de massiae et que l'on</seg>
    <seg><lb />croit ici etre dirrigérs par le minstre</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />le xomité de la partie de l'oust et du sud non</seg>
    <seg><lb />Jusqu'a present fais que des actes de sergesse ce</seg>
    <seg><lb />de moderation: mais celui du Cap a été plus lon</seg>
    <seg><lb />il a meconnû s'autorité des chrefs de la Justice</seg>
    <seg><lb />a crue unConsel A</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />d Ce et Jecrains bien</seg>
    <seg><lb />que biente le sistime ne soit general</seg>
    <seg><lb />ce qui a porté la Colonie a ce parti a été la cinte de</seg>
    <seg><lb />voirs passer la motion sur les noirs; on a été visement</seg>
    <seg><lb />aclanne ice de la dochine des phitantropes qui a</seg>
    <seg><lb />été sur le point d'occationnles plus grands malheurs</seg>
    <seg><lb />mais nous somme fort tanquilles de sujet et</seg>
    <seg><lb />nous orvions y avoir abrie par les precaution</seg>
    <seg><lb />prises de visiters tous les papien, malles de</seg>
    <seg><lb />caisses de tous les arrivans de france; et sis nous</seg>
    <seg><lb />comte sous sa mand un des apotres de cette doctriné</seg>
    <seg><lb />nous tes ferons un mauvais parti c'est la</seg>
    <seg><lb />seusion generale. ce que larvons a debite d</seg>
    <seg><lb />cevatte commences de la part des noirs est faux</seg>
    <seg><lb />onera bien areté quelqueseus accuses d'avoir</seg>
    <seg><lb />tenu quelque proprs de delieux et inandiaire.</seg>
    <seg><lb />mais cete precautio en a iimposé et il ny a u</seg>
    <seg><lb />aucur soulegement</seg>
    <seg><lb />vous avez cÿ joint monsier le marquis</seg>
    <seg><lb />farturede qualante Bariques au surrebrait</seg>
</div>
