
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Repondüe le g^me fevrier 1769</seg>
    <seg><lb />Jay recû la lettre dont vous m'avé honoté du 23 de ce mois; j'aurois bien</seg>
    <seg><lb />30</seg>
    <seg><lb />2</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />deriré partager l'affrelement des cent milliers de fret que j'ay pris dans le–</seg>
    <seg><lb />N^re La Jeune Rozalie dans deux Naives, mais je n'oy pas criu de voir –</seg>
    <seg><lb />manquer cet affretement a 15d^l je pense qu'il sera facile a M. Breton</seg>
    <seg><lb />des chapelles de le Remplir le N^re etant prest a partir arrivera dans</seg>
    <seg><lb />le tems de l'abondance des sucres de la primence en tout cas il pourrau</seg>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />trouver a en cedes le fret etant au prix qu'il vout actuelem a S^t domingue</seg>
    <seg><lb />j'aurois voulu faire mieu ce qui ne m'a pas été possible dans la Circonstance actuelle</seg>
    <seg><lb />vous avé inclus connoissement et cy joint facture de ce que jay Charge</seg>
    <seg><lb />dans le d^t N^re La Jeune Rotalie mont^r a L. 2861^lt 11^s 8d fait p^r U. moitre 1430^lt 15/10</seg>
    <seg><lb />#</seg>
    <seg><lb />il vous plaira l'Examiner &amp; la trouvant juste me Creditter de lad^t Somme.</seg>
    <seg><lb />j'Envoy a M. le Breton des Chapelles copie de la même factue &amp; la–</seg>
    <seg><lb />lettre de Mgr le marechal sous mon Couvert qui Contient vos Procurations.</seg>
    <seg><lb />M. Provenchere ne pouvoit faire un meilleur choix il est bien que le Confirmié</seg>
    <seg><lb />Je suis Bien charme, Monsieur, que vous soyé Content de la vente</seg>
    <seg><lb />que jay procuré des 21 Bques 1/ quart sucre terré p^r la Julie &amp; des 21 Bques2/4</seg>
    <seg><lb />p^r la prosperité a 43^lt 10s &amp; des 8 Bq̃ues 2quarts teste a 29^lt le cent, je n'ay</seg>
    <seg><lb />Rien negligé p^r obtenir au dessuus de 30^lt p^r vos 20 Bquee sucre Brut de la–</seg>
    <seg><lb />prosperité ce qui ne m'a pas eté possible outre les Circonstonces peu–</seg>
    <seg><lb />favorables p^r la vente ces sucres etant de l'arriere saison ne sont jamais –</seg>
    <seg><lb />si beaux que ceux de la primeure, joint a ce que la misere est extreme.</seg>
    <seg><lb />Bien des gens se retranchent p^r soulager ceux qui sont dans l'indigence</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />meonsieur</seg>
    <seg><lb />dintonton senénât</seg>
    <seg><lb />DES</seg>
    <seg><lb />LECIES.</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />dont le nombre est grand dieu veille avoir pitié de mous &amp; mettre fin –</seg>
    <seg><lb />a nos malheurs, les pluyes ont retardés la decharge du N</seg>
    <seg><lb />l'omericaine</seg>
    <seg><lb />je n'ay reci qu'hier les soudes du vos 39 Bques sucre brut p^r led^t Naiire</seg>
    <seg><lb />qui sont a peu pres même qualité que les 20 Bques de la prosperité</seg>
    <seg><lb />Monsieur la marquis de la Rochefoucauld Bayer a Paris–</seg>
</div>
<div type='NumberingZone'>
</div>
