
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />vous avé aussy inclus le Compte de vente des suires p^r le navire</seg>
    <seg><lb />La prosperité qui ont produits net Le 16506^lt – 62 fait p^r v. moitee 6. 8253^lt –" 30</seg>
    <seg><lb />il vous plaira l'examiner &amp; ue dire si vous l'avé trouvé juste je dois –</seg>
    <seg><lb />en etre payé le 14/24 juin, je feray mon possible p^r avoir des lettres de Change</seg>
    <seg><lb />au dit ternme. –. je suis Bien surpris qu'on vous ait refusé la</seg>
    <seg><lb />libertée de M. Provenchere a vos offres de le representer &amp;</seg>
    <seg><lb />qu'on n'accorde son elargissement que lorsque le trouble p^r l'Etablissem</seg>
    <seg><lb />des milices sera Colmé, il n'y a aucune part i n'en dois pas etre la victime.</seg>
    <seg><lb />vous este sans doutte instruit Monsieur, qu'on a Colné la formantation</seg>
    <seg><lb />et qu'on s'est retiré, mais qu'il est a Craindre que la feu qui est sous –</seg>
    <seg><lb />la Cendre ne s'ollume &amp; ne cause de grands malheurs, dieu vaille –</seg>
    <seg><lb />nous en pressever, je crains que l'elargissement de notre Prisonier ne</seg>
    <seg><lb />soit retardé si on attend que les milices soint Etablies. –</seg>
    <seg><lb />ma femme &amp; toutte ma famille comme moy sommes bien</seg>
    <seg><lb />sensibles au bon souvenir de madame la marquise, personne ne</seg>
    <seg><lb />peut plus que nous s'Interesser a sa satisfaction et a sa Conservation</seg>
    <seg><lb />nous vous prions de l'en assurer&amp; de nos profonds respects qui –</seg>
    <seg><lb />sont les mêmes que celuy avec lequel jay l'honneur d'Etre</seg>
    <seg><lb />Monsieur</seg>
    <seg><lb />Votre tres humble &amp; tres</seg>
    <seg><lb />n'ayant pas l'honneur d'ecrere a Monseigneur obeissant serviteur</seg>
    <seg><lb />le marechal p^r ce courier, j'espert luy remettre</seg>
    <seg><lb />Au plustoit les Compte de vente des sucres p^r –</seg>
    <seg><lb />N^e Charete</seg>
    <seg><lb />Les N^re l'americaine &amp; la prosperité avec ce Nantas la 9umars 1769–</seg>
    <seg><lb />quelques remizes, je vous prie de luy presentert a</seg>
    <seg><lb />madame la marechale nos profonds Respects</seg>
</div>
