
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />habitation Des Parreux</seg>
    <seg><lb />la convercture de la sucrerce etant tres ancienne</seg>
    <seg><lb />et tres mauvaise il faudra necessairement</seg>
    <seg><lb />recouorur cebatment et comme onne pent trop</seg>
    <seg><lb />apuporter de precaution pour eoite les aeci dens</seg>
    <seg><lb />dafeu monprojet est de la Recouorir cntuiles</seg>
    <seg><lb />auieu dessentes depense qui est a peupris la</seg>
    <seg><lb />même quant au cout. mais qui est mondré</seg>
    <seg><lb />si l'en considere la dure detatuile quarre</seg>
    <seg><lb />elle est bien cinte</seg>
    <seg><lb />L^° lebassin qui contrnnt le sirop de la puigerie</seg>
    <seg><lb />est a refaire ais ce S^t Guisque les muns sont</seg>
    <seg><lb />3^e</seg>
    <seg><lb />Compies dans plusieurs endroits et que leau</seg>
    <seg><lb />des savancs filtre a travers et ees gâte le sirrox.</seg>
    <seg><lb />il ses a nécessaire d'acheter les bois pour</seg>
    <seg><lb />refaire ius des moulins. depuise que j'avois</seg>
    <seg><lb />recommandée a n^r Deschapelles; car etle</seg>
    <seg><lb />etoit engente.</seg>
    <seg><lb />4^° il sera encouberoin de quelques mulets sur</seg>
    <seg><lb />cette M</seg>
    <seg><lb />0 etant essentiel de remplacer le deficit des</seg>
    <seg><lb />negres pour entrutenir les h^onr dans lememe</seg>
    <seg><lb />produit et l'attelier des veveux deja cadue</seg>
    <seg><lb />ai ctet Jouffert quelque dinsinetiers parla petite</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Perole il sera insdispensable d'en achetes et</seg>
    <seg><lb />Je compte que l'augmentatien doit en etre</seg>
    <seg><lb />portee jusqu'avingt ette depuise ne peut se</seg>
    <seg><lb />faire que saccessioement et d'année en année</seg>
    <seg><lb />6^. ayaut fait l'emplette d'imbouriquit eguior</seg>
    <seg><lb />il faudra augmenter le nombre descavales ou</seg>
    <seg><lb />Juisseus jusqu'a 12 ou 13. achat qui nepent</seg>
    <seg><lb />etre qu'avantageux puisque ces jumens bien</seg>
    <seg><lb />choisies at bien fecondes peuvent par laisente</seg>
    <seg><lb />entretenir les h^on de mutets saus qu'on sot–</seg>
    <seg><lb />obligé d'usactreter,</seg>
    <seg><lb />a il seroit avantageux pour cette h^on defaire –</seg>
    <seg><lb />dans la Rioure un batardeau les maconene</seg>
    <seg><lb />ce qui procureroit untrers d'eau déplus en</seg>
    <seg><lb />empechant les filhations de l'eau qui séchape</seg>
    <seg><lb />a travérs les pieux les fascines et le graises qui</seg>
    <seg><lb />Composent ettee digné.</seg>
    <seg><lb />8° il seroit avantageux de faire conchure sur ettee</seg>
    <seg><lb />sor une eture par ce que si la guine venoit a</seg>
    <seg><lb />se de lour opontoit sur le chanp faire de</seg>
    <seg><lb />Sacreblae en ÿfaisant construue des batimens</seg>
    <seg><lb />depui de valeur et pour le temde quene</seg>
    <seg><lb />pontrent. ※.</seg>
</div>
