
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />La vour à la Charmie etoit le meilleur parce qu'il alloit plus avant dans le soin de la</seg>
    <seg><lb />terne, qu'il seroit a propos d'ouvrir s'il étoit possible a plus de deux pieds de prrfondeur,</seg>
    <seg><lb />ou du moins a vingt pouces. c'est ce que m'a dit Monsieur bonstant habitant du Cul de sac</seg>
    <seg><lb />et d'ont l'hubitation est proche des nottres, il croit luy la Charrïe la meilleure pour</seg>
    <seg><lb />le labour c'est ce qui luy a fait prendre le party d'enguger un Labonneur en france</seg>
    <seg><lb />qu'il fait passer a S^t Domingue sur ces habitutions pour y Labounes senternes</seg>
    <seg><lb />et montrer a ses negres la meilleure Jaçon de le faire. Comme vous étes son voilin</seg>
    <seg><lb />vous pourrés suivre la reüssite de son entreprise, et juger laquelle est la meilleurs du la bour</seg>
    <seg><lb />a charrües où de celuy a bras d'hommes, ce qui vous mettroit a même de vous servie</seg>
    <seg><lb />d'hors en avant de la meilieure des deux Manieres si vous jugiés celle de la Charriie</seg>
    <seg><lb />la plus convenable, je crois qu'il ne seroit pas difficilé de vous en ser vir en faisant</seg>
    <seg><lb />apprendre a quelques vus de nos negres la meilleure suçon de la bouner avec cel instrament</seg>
    <seg><lb />sous cea qu'aura formés le Blune que M^r bouctart a envoyé sur son hbitation d'ailleur</seg>
    <seg><lb />je m'en napoute totalement a vottre pradence, pour prendre le party que vous jugenés</seg>
    <seg><lb />le plus convenable d'apprés vos observations, que je vous prie de me communiques dans</seg>
    <seg><lb />ce tems. La connoissance que vous devés avoir acquise de la nature du terrein de nos</seg>
    <seg><lb />habitations, vous sera sans doutte prendre la meilleure des ieux manieres de la bonner</seg>
    <seg><lb />soit a bras, soit a la Charrüe. Il est un avantage nécl a le faire de la derniene</seg>
    <seg><lb />Juçon qui et eluy du moins de tems, et du moindre nombre d'hommes qu'il saut y</seg>
    <seg><lb />employer, combinés donc bien le tout, et faites pour le mieux.</seg>
    <seg><lb />s'icy vu par l'inrentaire que je vous uÿ d ja cetté que l'habitation des sources etoit</seg>
    <seg><lb />susceptible vorne augmentation de quelques pieces de Cannes si l'on pouvoit obtenir de l'euu</seg>
    <seg><lb />de la grande riviere pour les arroser puisqu'il y a dout aquinze carraux de terre</seg>
    <seg><lb />qui sont non arrosables, il seroit bien a vantageux d'obtenir l'eau necessaine pour leur</seg>
    <seg><lb />arrolement cela agme teroit de quelque chôses nos nevenus, Monsieur Le Marechal</seg>
    <seg><lb />a ecrit a ce sujet a Monsieur d'Estaing et a Monsieur Magan pour le leur demander, au moyen</seg>
    <seg><lb />de quoy c'est a vous maintenant a suivne cette affaire avecvigneur, ayant soin de nous</seg>
    <seg><lb />instraine des difficultés que l'on vous sera, et des moyent que vous croinenés propres a les levers</seg>
    <seg><lb />Je vous remercie du compte que vous me rendés de la concession faille en propre a Madame</seg>
    <seg><lb />de Bayers je m'en rapporte bien a ce que vous me dites a ce sujet, au moy en dequoy j'abandonné</seg>
    <seg><lb />ce projet que j'avois formé de le mettre en cultune</seg>
    <seg><lb />La Bepne Gomlesse d'Igngul et aprivée a Dudeura en quarante jauor de traventée</seg>
    <seg><lb />les sucres n'en sont point enor fendus.</seg>
    <seg><lb />M^rs Le Manechal est totalement payé de ce qui luy étoit du par la succesion de feu M^r fongue</seg>
    <seg><lb />au moyen des sucres qu'il a receus par les navines le Grand Carlos et le Gavillan, i a même</seg>
    <seg><lb />dé dans ce ces de nous bonifier de cent pistoles argeant de france pour solde de compte sinat</seg>
    <seg><lb />parce que les envoys de ces deux nariines exedoient ci que nous luy dervions de cette somme, nous</seg>
    <seg><lb />turee luy</seg>
    <seg><lb />voile entiene mont quiles pourquoy vous aurés la boncé d'ons en avant de faire les Envoy pour le</seg>
    <seg><lb />compte commun, parce que Monsieur le Machal etant paye, nous de vous partager</seg>
    <seg><lb />par egale pontion les Revenüs de nos habitations de S^t Domingue ainsi que les frain</seg>
    <seg><lb />d'exploitation vous vous conformerés donc s'il vous pluit a ce que je vous mnende pour les</seg>
    <seg><lb />Envois que vous attés saine.</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Je serai tout ce qui dependra de moy, Monsieur, pour vous faine obtenir par le Gouverneur</seg>
    <seg><lb />de S^t Domingue, ou par le Ministre la grace que vous d́clivés d'être cxemptés, Monsieur vottre</seg>
    <seg><lb />frere et vous de moiler les gardes et rerües, ce qui me paroit une chose tres juste puisque</seg>
    <seg><lb />vous n'etes point possesseurs de biens fonds dans la Colonie, et que vous n'eles que le re present</seg>
    <seg><lb />de Merdames la Marechale de Conflans, et Marquise de Bayers, qui ne montroint</seg>
    <seg><lb />point ces Gar des et revües si elles etoient sur leurs habitations non plusque moy. je serai</seg>
    <seg><lb />sont aise si je puis neussir a vous faine obtenir ce que vous desivés a ce sujet, Monsieur le</seg>
    <seg><lb />Marechal m'a dit en avoir deja ecrit a Monsieur le comte d'Estaing et a Monsieur Magon</seg>
    <seg><lb />et moy je vous promets d'en parler a Monsieur Beudet pour qu'il me dise comment il</seg>
    <seg><lb />saut que je m'y preine aupres de Monsieur le Duc de Choiseüil pour obtenir pour vous</seg>
    <seg><lb />et vottre frere cette excmption. Je serai bien flatté de vous prouver par la comme</seg>
    <seg><lb />en toutes chôses, combien je vondrois vous etre vtils et vous servir, quand l'ocusion s'en</seg>
    <seg><lb />presentera comptés tousjours sur moy.</seg>
    <seg><lb />vous me marqués par la vottre du 1^er May 1764 que vous avés chargé cent Burrig</seg>
    <seg><lb />trante quarts sucre blanc sur le navine la Beure comtesse d'Egmont Cap^ne senae–</seg>
    <seg><lb />a l'adresse et consignution du S^r Jaune jeune negotiant a Bordeaux, d'ont 8d^le Barrigues</seg>
    <seg><lb />jronle quarts d'assés beau sucre, et 20 Barriques de Medione, ce Navire est arrivé à</seg>
    <seg><lb />sa destination dans les premiers jours de ce mois, les sucres en sont dejavendus, et ils l'ont êté</seg>
    <seg><lb />a 51^lt le cent l'un dans l'autre, ce qui est un bon pria ce sucres mediveres n'ayant êté estimés</seg>
    <seg><lb />a Bondeaux que 39 a 40^lt au moyen de quoy ayant été vendus l'aru dans l'autre 51^lt.</seg>
    <seg><lb />ce la fait que les plus baux se trouvont rendus sur le pied d'envir on 54^lt a 44^lt 4^s le cent</seg>
    <seg><lb />lebre que vouss. vous m'annoucés par la mêm Vous avés arneté du fret sur leMavine l'aimule</seg>
    <seg><lb />Julie Cap^ne d'Angles pourt de sucré Blane d'ont2 Barriques de sutre</seg>
    <seg><lb />commun et 19 Barriques de plus bes ous avons nouvalle par Monsieur Charnet</seg>
    <seg><lb />que ce navine est arrivé et qu'il a morité le 13^me de ce mois a Penbouf au bas de</seg>
    <seg><lb />la Roviere de Nantes, ce huut prix ou sont les sucres en france ainsi qu'a S^t Domingue</seg>
    <seg><lb />et qui se soutient nous fout espercr que nous en tirerons un bon party.</seg>
    <seg><lb />Par celle du 25 May même Année vous me marqués avoir arrêté fret sur le Mlavine</seg>
    <seg><lb />la Julie Cap^ne La Barne a 1 deniers, pour le restant des sucres que vous aves qui –</seg>
    <seg><lb />consistent en 94 Burriques et 24 quants de sucre blune, la beouté d'ont vous dites que so</seg>
    <seg><lb />ces suires ne me permes pas de doulter qu'ils ne soient vendus un boure hant prix si les suires</seg>
    <seg><lb />se soutiennent a celuy ou ils sont maintenant jusqu'a l'arrivée de ca Mavine, cent</seg>
    <seg><lb />les blunes de la promiere qualité se vendent acsuellement tout couramment tant–</seg>
    <seg><lb />a nantes qu'a Boudeaux 60^lt le cent, comme jag lieu de croire par ce que vous mandés</seg>
    <seg><lb />ceux que vous nous saites passer par la Julie de la premiere qualité je me flatte qu'ils</seg>
    <seg><lb />seront vendus ce prie pour vu toutes fois que les sucres ne baissant pus avant son arrivée</seg>
    <seg><lb />nous l'attendous avec impatiance, et faisons des vieux pour qu'il ne luy arrive acu</seg>
    <seg><lb />accident et qu'il arrive a bon port, cel en voy sera de tous ceux que vous aves faits</seg>
    <seg><lb />celuy qui nous rendra le plus.</seg>
    <seg><lb />vous me marqués par vottre lettre du 23 May aussi même Année que vous avés receu</seg>
</div>
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />140 Burriques</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb /></seg>
</div>
