
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />des Chevaux.</seg>
    <seg><lb />Le S^r de Perrigny se retira vers le Sieur Intendant et il fut couvenu</seg>
    <seg><lb />entr'eux verbalement que moyennant 2500^lt de Loyer qu'il payeroit au</seg>
    <seg><lb />Roi, c'est à dire aux personnes qui lui furent indiquées par M. de</seg>
    <seg><lb />Clugny, Il lui seroit tenu compte des réparations qu'il y feroit.</seg>
    <seg><lb />Le S^t de Perrigny ne craint pas d'avancer, Monseigneur, qu'il</seg>
    <seg><lb />a dépensé plus de 20,000^lt du sien pour remettre toutes choses en l'état</seg>
    <seg><lb />que méritoit le lieu qu'il habitoit, dans la confiance qu'il lui seroit tenu</seg>
    <seg><lb />compte de ses déboursés.</seg>
    <seg><lb />Lorsqu'il étoit dans le cours de ses travaux, il eût lieu de s'apercevoir</seg>
    <seg><lb />que le S^r Intendant n'avoit pas dessein de lui faire payer bien exuctement</seg>
    <seg><lb />tous ses deboursés, il s'en expliqua par écrit avec lui et reçût une réponse</seg>
    <seg><lb />très claire qu'il a en original, par laquelle M. L'Intendant disoit</seg>
    <seg><lb />n'avoir entendu lui faire payer que les dépenses qui seroient jugées nécessaires.</seg>
    <seg><lb />Il avoit eû la précuution de faire faire un devis par le S. lagneau de l'arisse</seg>
    <seg><lb />Ingénieur du Roi, de l'ordre de M^r Bare de Clugny du mauvais état du</seg>
    <seg><lb />susd^t Gouvernement: mais il ne peut, Monseigneur, vous le</seg>
    <seg><lb />mettre sous les yeux, parce que tous les papiers qu'il avoit produits à</seg>
    <seg><lb />l'Intendance, pour le réglement de son compte, d'avoir son compte de</seg>
    <seg><lb />dépense et les piéces au Soutien, le devis le toisé de l'Ingénieur, &amp;u tout</seg>
    <seg><lb />cela a été censé perdu dans le transport des papiers du Gouvernement</seg>
    <seg><lb />et de l'Intendance au Cap lors de l'arrivée de M. te C^te de Bessunce qui</seg>
    <seg><lb />y fixa sa résidence: ce qui a été un des prétentes à lui refuser –</seg>
    <seg><lb />constamment son remboursement jusqu'à ce jour, quoique, sans en</seg>
    <seg><lb />excepter un, tous les officiers d'administration depuis M. de Clugny Compris</seg>
    <seg><lb />Jusqu'à M. de Bongars, lui ayent tous promis de faire finir cette affaire.</seg>
    <seg><lb />Tomt ce que le S^. de Perrigny peur vous observer, Monseigneur,</seg>
    <seg><lb />c'est que lorsqu'il est entré au Gouvernement de Leogane, tout étoit dans</seg>
    <seg><lb />le plus triste état et que lorsqu'il en est sorti, M. de Clugny qui en a</seg>
    <seg><lb />fait la visite lui même, ainsi que venoient de la faire M. le Comte de</seg>
    <seg><lb />Longeron commandant des troupes et M^r de Kerdisien Tremais</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />Commissaire général et ordonnateur au Cap, le Trouverent suffisant</seg>
</div>
