
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Ma pension est bien modique, en comparaison Surtant des</seg>
    <seg><lb />apointemens qui m'étoient reglés, vous le scavez, Monseigneur;</seg>
    <seg><lb />plusieurs de mes camarades lors de la réforme de 1763. en eurant</seg>
    <seg><lb />une sur la colonie, et une de même somme sur france. je ne mets point</seg>
    <seg><lb />de bornes aux bontés du Roy, ny ne veux être importun, quoique</seg>
    <seg><lb />j'ae beaucoup 'enfants à Elever, m'en raportant uniquement au</seg>
    <seg><lb />coup d'œuil que vous voudrez bien jetter sur moi. mais si vous</seg>
    <seg><lb />n'aviez pas d'autre moyen pour me procurer de paiement en</seg>
    <seg><lb />france que celui l'à, sans croiser vos maximes et les usages;</seg>
    <seg><lb />pourquoi n'aurai je pas recours aux bontés du Roy et aux</seg>
    <seg><lb />votres ? J'ai bien sacrifié un bon guard de ma fortiene à son</seg>
    <seg><lb />service, et je l'ai servi jour et nuit de bien bonne foy, surtont</seg>
    <seg><lb />dans les derniers troubles des Cayes, où j'ai arrêté bien du</seg>
    <seg><lb />mal, cherché à contilier tant que j'ai pû; ce tems la à bien</seg>
    <seg><lb />dérangé mafortune par les dépenses extraordinaires, et les pertes</seg>
    <seg><lb />que cela m'a occationné. Je n'en ai pas plus parté que de 45 nuits</seg>
    <seg><lb />qu'on m'a fait pour l'exemple coucher dans le corps de garde des</seg>
    <seg><lb />soldats, comme si j'avois été en service, tout malade que j'étois</seg>
    <seg><lb />et prêt à partir pour france pour cause de scorbut et délabrement</seg>
    <seg><lb />totat; dont je me ressents encore.</seg>
    <seg><lb />J'ai cru, Monseigneur, que les généraux avoient rendu des</seg>
    <seg><lb />comptes de monzèle en ces occations épineuses au ma conduite à été</seg>
    <seg><lb />exemplaire, et mes conseils salutaires au pays, et que tout cela.</seg>
    <seg><lb />vous seroit mis sous les yeux cela seul, plus que mes anciens</seg>
</div>
