
<div type='text'>
    <seg><lb />10</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Beaucoup de monde courir sans e maison</seg>
    <seg><lb />du sieur Ducrocq quy etoit aussy allé Il vis dans</seg>
    <seg><lb />Laboutique du sieur Tache un homme quil ne</seg>
    <seg><lb />connoit pas couché sur une paillasse et le sieur</seg>
    <seg><lb />Raffizia quy pensoit une playe que ledit</seg>
    <seg><lb />homme avait dans le coté que quelques &amp;</seg>
    <seg><lb />personnes luy ayant demandé comment ce</seg>
    <seg><lb />coup luy Etoit arrivé que cetoit un coup</seg>
    <seg><lb />malheureux dont le sieur Tache etoit jnocent</seg>
    <seg><lb />ne Layant pas fait exprés.</seg>
    <seg><lb />quy est tout ce quil a dit scavoir Lecture</seg>
    <seg><lb />a luy faite de sa deposition a dit quelle</seg>
    <seg><lb />contient verité quil y persiste et a signé avec</seg>
    <seg><lb />nous et le greffier commis. signés à la</seg>
    <seg><lb />minutte Malaret, Esteve, et L. J. Rivery</seg>
    <seg><lb />Greffier commis</seg>
    <seg><lb />Mathurne Raffina agé de vingt quatre</seg>
    <seg><lb />ans apoticaire en cette ville y demeurant rue</seg>
    <seg><lb />Espagnolle lequel aprés serment par luy</seg>
    <seg><lb />fait de dire verité nous avoir declaré netre</seg>
    <seg><lb />parent allié serviteur ny domestique des</seg>
    <seg><lb />parties nous avoir representé lexploit</seg>
    <seg><lb />Dassignation a luy donné pour deposer a la</seg>
    <seg><lb />requete du procureur du roy de ce jour par</seg>
    <seg><lb />Laliquet huissier de ce siege. dépose sur les</seg>
    <seg><lb />faits enoncés en laremontrance en plainte du</seg>
    <seg><lb />procureur du roy d'ont lecture luy a été faite</seg>
    <seg><lb />par le Greffier commis Etant en datte du</seg>
    <seg><lb />jourdhier que vers les deux heures de laprés</seg>
    <seg><lb />midy du jourdhier sortant de diner et</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />setant mis sur le pas de sa porte Il</seg>
    <seg><lb />entendit lirer un coup darme chés le sieur</seg>
    <seg><lb />Tache et vit tout de suite ledit sieur Tache</seg>
</div>
