
<div type='text'>
    <seg><lb />reud;</seg>
    <seg><lb />eurant</seg>
    <seg><lb />spoint</seg>
    <seg><lb />que</seg>
    <seg><lb />au</seg>
    <seg><lb />es</seg>
    <seg><lb />aux</seg>
    <seg><lb />sof</seg>
    <seg><lb />du</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />portes</seg>
    <seg><lb />nuits</seg>
    <seg><lb />de ded</seg>
    <seg><lb />j'étoit</seg>
    <seg><lb />emant</seg>
    <seg><lb />der des</seg>
    <seg><lb />été</seg>
    <seg><lb />ela.</seg>
    <seg><lb />ieres</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Services que je crois bons et aportillés pouvoient et je le pensois,</seg>
    <seg><lb />m'obtenir par votre canal, le brévet de Colonel que j'avois sollicité, que</seg>
    <seg><lb />M. de la Roque peut vous dire avoir été dans le porte feuille de M. Dubeuy</seg>
    <seg><lb />et qui à disparu Cette grace m'auroit flaisé, et je l'ai vû accorder à M^rs</seg>
    <seg><lb />de la vitte et de Maupoint.</seg>
    <seg><lb />Je n'en suis pas Jaloux Monseigneur, mais le Roy na il que des</seg>
    <seg><lb />graces de ce genre, et mafamille ainsi que moi ne méritons nous pas assez par</seg>
    <seg><lb />nos services suivis, pour emporter un titre utile pour l'avenir, et honorable pour le</seg>
    <seg><lb />présent? s'il étoit ainsi motivé comme je le crois avoir mérité pour services</seg>
    <seg><lb />rendus en ces tems épineux, qu'il me flatteroit, et seroit utilé à mes enfant,</seg>
    <seg><lb />pour leur donner les mêmes traces à suivre.</seg>
    <seg><lb />S'il est nécessaire, Monseigneur, je vous produirai les lettres du</seg>
    <seg><lb />Prince de Rohean, et les preuves des risques vu ma personne et mes biens, et</seg>
    <seg><lb />mes papiers ont été pendant quelques jours par des malheureux fautiques</seg>
    <seg><lb />au selon eux redutta au désespoir et dont j'avois pitié; pour vous fouver</seg>
    <seg><lb />que ce n'est pas importunité de ma part, et que j'ai eû titre pour espérer</seg>
    <seg><lb />cette marque d'honneur et de récompense. Peut-être ne seroit elle pas tout</seg>
    <seg><lb />à fait inatite, et qu'il me reviendra un jour, assez de santé pour faire revivre</seg>
    <seg><lb />cetitre si vous vous portez à me l'obtenir du Rep, ttt à S^t Domingue</seg>
    <seg><lb />ou ailleurs.</seg>
    <seg><lb />X</seg>
    <seg><lb />sur tant quoi J'invoque mon zèle pres foibles services, es</seg>
    <seg><lb />plus encore vosbontés, dont je suis jaloux, et reconnoissant</seg>
    <seg><lb />Je suis avec respect</seg>
    <seg><lb />Monseigneur</seg>
    <seg><lb />Votre très humble et très obeisn</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />Seriteur Perrigny</seg>
    <seg><lb />A Vendoie le 26 Janvier 1773</seg>
    <seg><lb />2</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
