
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb />pa</seg>
    <seg><lb />on a demandé la proedure</seg>
    <seg><lb />a M^r de Rohan et de Bongars–</seg>
    <seg><lb />le 23 Juin 1787</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Memoire</seg>
    <seg><lb />Pour le Sieur Tach Arquebusier</seg>
    <seg><lb />au Cap, ile et côte S^t Domingue</seg>
    <seg><lb />L'exposant avoit pensé n'avoir qu'à verser des</seg>
    <seg><lb />Larmes sur la perte d'un homme, dont il a été la Cause</seg>
    <seg><lb />innocente dans l'instapt-meme où il lui donnoit une</seg>
    <seg><lb />preuve de l'affection qu'il lui avoit toujours portée: mais,</seg>
    <seg><lb />une sentence de mort que les Juges du Cap ont residué</seg>
    <seg><lb />contre lui, a ajouté à son affliction la douleur d'avoir</seg>
    <seg><lb />à solliciter des Lettres de Grace, dans un Cas le plus</seg>
    <seg><lb />graciable en effet qui se présenta jamais, la</seg>
    <seg><lb />rigueur de ce Jugément aura dequoi surprendre. Il</seg>
    <seg><lb />servira de preuve que la droiture de sentiments la mieux</seg>
    <seg><lb />établie, ne saffit pas toujours au Magistral, pour</seg>
    <seg><lb />l'empêcher de commettre une injustice énorme et</seg>
    <seg><lb />mcurtriere.</seg>
    <seg><lb />L'Exposant réside dans la ville du Cap–</seg>
    <seg><lb />Il y a toujours exercé avec une conduite irréprochable,–</seg>
    <seg><lb />la profession d'Arquebusier. Il s'occupoit dans sa Bourique</seg>
    <seg><lb />le 13. du moi de Mai 1766. lorsqu'un S^r Vigneau habitant</seg>
    <seg><lb />du Cap, le chargea de recolés un petit morceau de bois</seg>
    <seg><lb />à l'afut de son Pistolet. L'Exposant ne put point a</seg>
    <seg><lb />faire cette oppération dans le moment, il la remit à</seg>
    <seg><lb />l'après midi.</seg>
    <seg><lb />Dans cet intervalle, entra dans la Boutique de</seg>
    <seg><lb />l'Exposant, un nommé Tan garçon du S^r Billouet M^e</seg>
    <seg><lb />chaudronier dont la Maison étoit dans la même rue</seg>
    <seg><lb />et enface de celle de l'Exposant, Le nommé Tan que</seg>
    <seg><lb />crou a corde lui, par les services qu'il en recevoit, étoit</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />venu le priet ce Jour-l'à de lui permettre d'accommode</seg>
</div>
<div type='MarginTextZone'>
</div>
