
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb />d LR.</seg>
    <seg><lb /></seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />1</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />M Ceot d</seg>
    <seg><lb />M de Tailleves de Perigny cy devant Lieutene</seg>
    <seg><lb />de Roy a Leogane a obtenû sa retracte au mois</seg>
    <seg><lb />de ꝯ^bre 1771 avec une pension de 1500 argent</seg>
    <seg><lb />de france payable a S^t Domingue. Il demande</seg>
    <seg><lb />a etre payé de cette pension en France et &amp;</seg>
    <seg><lb />représente qu'il a une nombreuse famille a Elever</seg>
    <seg><lb />qu'un payement exacte de sa pension luy est</seg>
    <seg><lb />L'absolument ncessaire et qu'il eprouveroit</seg>
    <seg><lb />onseigneul des retards tresgenants pour luy</seg>
    <seg><lb />sil étoit obligé de la Toucher a S^t Domingre</seg>
    <seg><lb />dom̂té Il a été decndé que toules les</seg>
    <seg><lb />pensions des officiers de S^t Domingue Levens</seg>
    <seg><lb />payées dans la Colonie mais Par Lars^t</seg>
    <seg><lb />4 de lord^ce de 1763 il est dit que les officien</seg>
    <seg><lb />réformés de cette Colonie seront payés a</seg>
    <seg><lb />leur Choix, ou en france ou a S^t Doming</seg>
    <seg><lb />et la demande de M de Perigny</seg>
    <seg><lb />seroit susceptible d'aucune difficalte et il si</seg>
    <seg><lb />fut tenu a cette reforme et ne fat point</seg>
    <seg><lb />Rentré au service</seg>
    <seg><lb />J'en peut être abuser de vosbontés que de vous demander une</seg>
    <seg><lb />ordonnance sur la caisse des fonds des colonies de france, du paiement</seg>
    <seg><lb />d'une année de la pension de retraite de 1500^lt argent de frnce que vous</seg>
    <seg><lb />m'avez obtenüe du Roy, et dont une année est échue le 10 octobre</seg>
    <seg><lb />Dernier</seg>
    <seg><lb />Mais, Monseigneur, il est des cas extraordinaires</seg>
    <seg><lb />aussi. Mes biens sont labas, et moi icy, avec une tres nombreuse</seg>
    <seg><lb />famille, dons les besoins s'accroissent tous les jours, et j'entire bien</seg>
    <seg><lb />peu, ayant eprouvé depuis trois ans que je suis en france, deux</seg>
    <seg><lb />années de sec, un ouragan aux cayes en dernier lieu, et trois ans</seg>
    <seg><lb />la plus rumeuse régie, a laquelle je ne viens que de metre ordre.</seg>
</div>
<div type='MarginTextZone'>
</div>
<div type='MainZone'>
</div>
