
<div type='DigitizationArtefactZone'>
    <seg><lb />ly seroit, ce donc</seg>
    <seg><lb />a pleine connoissance</seg>
    <seg><lb />avancer, Monseigneur</seg>
    <seg><lb />du sien pour remettre</seg>
    <seg><lb />n'il habitoie, dans la</seg>
    <seg><lb />ses déboursés. lorsqu'il</seg>
    <seg><lb />sir que le S^r Intendant</seg>
    <seg><lb />actement; Il s'en</seg>
    <seg><lb />reponse tres claire a</seg>
    <seg><lb />cy-jointe, par laquelle</seg>
    <seg><lb />faire rembourser que</seg>
    <seg><lb />Il avoit été fait</seg>
    <seg><lb />enieur du Roy de</seg>
    <seg><lb />15. Janvier 1762</seg>
    <seg><lb />et des réparation</seg>
    <seg><lb />le mettre sous vorl</seg>
    <seg><lb />produits à l'intendante</seg>
    <seg><lb />comme ledit compt</seg>
    <seg><lb />eur ont été perdue</seg>
    <seg><lb />rement et de l'jntendan</seg>
    <seg><lb />eute de Belsunce qui</seg>
    <seg><lb />par la lettre de M.</seg>
    <seg><lb />avril 1767, et par</seg>
    <seg><lb />cuses signé de M.</seg>
    <seg><lb />tte du 16 juin 1763.</seg>
    <seg><lb />mment arrêté tous</seg>
    <seg><lb />M. De Clugny, qui avec</seg>
    <seg><lb />ux-mêmea pluine</seg>
    <seg><lb />De Perrigny, n'ont</seg>
    <seg><lb />te affaire a fin,</seg>
    <seg><lb />copies cp-jointes de</seg>
    <seg><lb />la Mahautiere,</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />le l'ingéneur du 20.</seg>
    <seg><lb />piece la plus necessoin</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />est unloisé qu'il avoit fait desdits ouvrages, d'ordre de m^rs</seg>
    <seg><lb />Bart et de Clugny le 1^er septembre 1762, au nom de</seg>
    <seg><lb />l'entre preneur de nommé au devis comme au toisé pour la forme</seg>
    <seg><lb />requere à la chambre des comptes, mais donc le recû n'existe</seg>
    <seg><lb />pas, parce qu'à défant de payement par le Roy le S^r De Perrigny</seg>
    <seg><lb />a paye postérieurement tous les ouvriers particuliers et fournisseur</seg>
    <seg><lb />de ses deniers, dont il a touttes les quittances en bonne forme, et</seg>
    <seg><lb />qui ont été rédigées par ordre dans le compte des dépenses seules</seg>
    <seg><lb />jugées nécéssaires, dont copie cy-jointe, aussi visé de l'ingénieur le</seg>
    <seg><lb />16. Juin 1767; celles d'agrément ayant été supprimées en entier et</seg>
    <seg><lb />perdüs pour le compte du supliant.</seg>
    <seg><lb />Tout ce que le S^r De Perrigny peut vous observer</seg>
    <seg><lb />Monseigneur, c'est que lorsqu'il est entré au Gouvernement</seg>
    <seg><lb />de Leogane, tout étoit dans le plus triste état, et que lorsqu'il</seg>
    <seg><lb />en est sorti, M^r De Clugny qui en fit la visite lui-même, ainsy</seg>
    <seg><lb />que venoient de la faire M. le Comte De Langeron comandant</seg>
    <seg><lb />des troupes et M. De Kerdisien temais Commissaire Général</seg>
    <seg><lb />et ordonnateur au Cap, le trouverent suffisant pour y</seg>
    <seg><lb />loger presque tout un Régiment, officiers et soldats, conformément</seg>
    <seg><lb />aux ordres de M^r le Vicomte de Belsunce annoncés dans la lettre</seg>
    <seg><lb />de M. De Clugny eu datte du 22. Juile 1763, sans y</seg>
    <seg><lb />faire de dépense.</seg>
    <seg><lb />Pourquoi le S^r De Perrigny à l'honiea de recourir à</seg>
    <seg><lb />vous Monseigneur, pour qui, vû l'etat de dépense cy-joint</seg>
    <seg><lb />certiffu par M. Lagneau de Paris et l'exposé au présent</seg>
    <seg><lb />mémoire, vous ayez la bonté de suplíer par la plénitede</seg>
    <seg><lb />de votre puissance et votre equité, à ce qui peut rester de</seg>
    <seg><lb />défectueux dans la forme et lui allouer par une ordonance</seg>
    <seg><lb />à prendre sur la caisse de Saint Domingue la modique</seg>
    <seg><lb />somme de six mille quatorze livres à quoi il s'est réduit</seg>
    <seg><lb />consentant perdre tout-à-fait le reste qui lui est bien</seg>
    <seg><lb />légitimement dû depuis 1763; sauf a ordonner ce qu'il vous</seg>
    <seg><lb />plaira pour le compte particulier cy-joint au montant de</seg>
    <seg><lb />Deux mille cinq cens soixante dix livres dix sols, dont le s^r De</seg>
    <seg><lb />Perrigay ne peus provue de recû, mais qu'il certiffie être vrai e</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />  MIE</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />croit être fondé à le demander; et ne cessera le supliant de faire</seg>
    <seg><lb />des voeux pour votre santé et prospérité</seg>
    <seg><lb />Perrigny</seg>
    <seg><lb /></seg>
</div>
