
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb />Breveted Roi Gonoiare</seg>
    <seg><lb />a S^t Domingue</seg>
    <seg><lb />pour le S. Tailteeres de Perigny</seg>
    <seg><lb />C</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />bailleves de Perisont.</seg>
    <seg><lb />Bujourd'hui dix octetre mil spt cent soixente</seg>
    <seg><lb />nableau</seg>
    <seg><lb />ouge le Roi etant a lll et la majesté coulant donner</seg>
    <seg><lb />au S. Taillevis de Perigny récetenant de Roi a Leoyane en l'Iste</seg>
    <seg><lb />S oingue, des marques de la Si sarisfaction qu'Elle</seg>
    <seg><lb />a du Zele qu'il a fait paroitre en toute le occasions</seg>
    <seg><lb />pour son seroice, Elle l'a retent et ordonné, retaent et ordonné</seg>
    <seg><lb />Lietmai du Roi honoraire aux Isles sous le Vent de</seg>
    <seg><lb />L'armique pour jouir deshonneurs et prérogationes d la</seg>
    <seg><lb />ditte charge. Mande sa majesté au Commandant Génerals</seg>
    <seg><lb />desditres Iiles sous le Vent et à tous autre officiers</seg>
    <seg><lb />qu'il appartiendra de laiser et faire Jonir led. S. Taillevis</seg>
    <seg><lb />de Perigny de teffet du contence cy desses. Et pour témoignage</seg>
    <seg><lb />de sa Volonté sa majorté m'a commandé d'expedier le</seg>
    <seg><lb />present brevet qu'Elle a voules signer de sa main n etre</seg>
    <seg><lb />contresigné par moi son Conseiller Secrttaiie d'Etat et de</seg>
    <seg><lb />ses Commandemens et finances.※</seg>
    <seg><lb />Ordre de passe de la Lieuteslance du Roi du Cap</seg>
    <seg><lb />acelle de Léogane en l'Isle St Domingue</seg>
    <seg><lb />De par le Roy</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />pour les S. de Euille de S^te Troix</seg>
    <seg><lb />f. a Majesté ayant dest l le S. Jean Captiste Gasiel amedée</seg>
    <seg><lb />de Treille de S^t Croix Lieutenant du Roi au Cap en l'Isle S^t</seg>
    <seg><lb />Dominque pour servir en ette même qualité a Lgin Regane</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
