
<div type='text'>
    <seg><lb />L^e</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />faisant Route pour saint Louis, qu'un jnstant</seg>
    <seg><lb />aprés Elle Entendit chrer un coup de posta let</seg>
    <seg><lb />qu'Environ une denie heure après le nommé</seg>
    <seg><lb />humbert cobert dit Coutois vint chés Elle</seg>
    <seg><lb />déposante, qu'il luy dit avoir trouvé dans son</seg>
    <seg><lb />Chemin, lesdits Thomy Et Gillet, que ledit</seg>
    <seg><lb />Gillet luy avoit dit a ly coutois que le</seg>
    <seg><lb />nommé janson venoit de donner un coup</seg>
    <seg><lb />de pistolet au nommé Thomy Et qu'Effectivement</seg>
    <seg><lb />luy coutois avoit vû du sang sur l'habit du</seg>
    <seg><lb />dit Thomy. qui Est tout ce qu'Elle a dit scavoir</seg>
    <seg><lb />Lecture a Elle faite de sa deposition a</seg>
    <seg><lb />dit jcelle contenir verité, y a persisté a</seg>
    <seg><lb />declaré ne savoir signer de ce Enquire</seg>
    <seg><lb />suivant l'ordonnance. Et aprés qu'Elle a</seg>
    <seg><lb />requis salaire luy avons taxé la somme</seg>
    <seg><lb />de huit livre signés a la minutte DEcopin et</seg>
    <seg><lb />Casamajor, Greffier.</seg>
    <seg><lb />Dudit jour premier septembre</seg>
    <seg><lb />mil sept cent dix sneuf, au matiu</seg>
    <seg><lb />Catherine Cogre, femme de huuebert Cobert</seg>
    <seg><lb />dit coutois, habitante de ce quartier Et paroisse</seg>
    <seg><lb />d'aquin y demeurant, agée d'Environ quarante</seg>
    <seg><lb />ans laquelle aprés serment par Elle fait</seg>
    <seg><lb />de dire verité Et qu'Elle nous a dit n'Etre parente</seg>
    <seg><lb />alliée, servante ni Domestique des partis</seg>
    <seg><lb />Et nous a representé l'Exploit d'assignation</seg>
    <seg><lb />a Elle donnée par Graugé huissier le</seg>
    <seg><lb />trentieme du mois d'aoust dernier, pour</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb /></seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />deporer a la requête dudit Jean Thomy, le</seg>
    <seg><lb />procureur fiscal joint</seg>
    <seg><lb />Dépose sur les faits mentionnés en</seg>
    <seg><lb />la plainte Et nouvelle requête dudit jean</seg>
    <seg><lb />Thomy, dexquelles luy avon fait lecture,</seg>
    <seg><lb />que le jour de Demanche trentieme de</seg>
    <seg><lb />juillet derieu, Environ cinq heures du sour</seg>
    <seg><lb />Etant assire sur le Bois de l'jndigotterie avec</seg>
    <seg><lb />ses enfairs, ayant vu au grand chemin Elle</seg>
    <seg><lb />appercut les nommés Thomy Et Gillet qui</seg>
    <seg><lb />venoient de la Riviere donnante, fairent</seg>
    <seg><lb />Route pour saint louis, que dans le meme</seg>
    <seg><lb />tens Elle vit un cavalier qu'Elle ne coment</seg>
    <seg><lb />point lequel venant du coté de S^t Louis</seg>
    <seg><lb />alloit a la Remontre desdits Gillet Et Thomy</seg>
    <seg><lb />Ensorte que s'Etant joint Elle entendit tirer</seg>
    <seg><lb />an Coup de pistolet; qu'Ensuite Elle</seg>
    <seg><lb />apperut lesdits Gillet Et Thomy qui present</seg>
    <seg><lb />Le Chemin de S^t Louis au galop, qu'uun</seg>
    <seg><lb />quart dheure aprés le nommé jansen</seg>
    <seg><lb />vint chés Elleb qui luy demanda ou Etoit</seg>
    <seg><lb />son mary coutois, la quoy Elle deposante</seg>
    <seg><lb />Repondit qu'il Etoit chez Madame</seg>
    <seg><lb />queprard, qu'Ensuite Elle déposante –</seg>
    <seg><lb />demanda audit janson ce qu'il avoit fait</seg>
    <seg><lb />Et que son mare luy avoit dit qu'il avoit</seg>
    <seg><lb />donné un coup de pistolet a Thomy,</seg>
    <seg><lb />que ledit janson luy repondit que cela</seg>
    <seg><lb />n'Etoit point, mais que s'il avoit donné un</seg>
    <seg><lb />coup de pistolet audit Thomy jl n'en</seg>
</div>
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb /># du coté</seg>
    <seg><lb />D</seg>
</div>
