
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb />h. de L. C</seg>
    <seg><lb />Lu ecrire a M. de vaivre</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />M De Musieur</seg>
    <seg><lb />M dutelle</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />  Monseigneur</seg>
    <seg><lb />Monseigneur De Sartine</seg>
    <seg><lb />Secretaire d'Etat ayant le département</seg>
    <seg><lb />de la Marine et des Colonies.</seg>
    <seg><lb />Monseigneur</seg>
    <seg><lb />Le S^r De Taillevis De Pierrigny, Lieutenane du Roy</seg>
    <seg><lb />honoraire de Saint Domingue, a l'honneur de vous exposer que</seg>
    <seg><lb />pendant qu'il a commandé au quartier de Leogane avec la</seg>
    <seg><lb />grade de major, ayant lors pour tous appointemens et traitemens</seg>
    <seg><lb />quelconques reglés par l'ordonnance du RRoy 1759, trois mille livres</seg>
    <seg><lb />argent de la colonie, il désira habiter la maison occupee cy-devaite</seg>
    <seg><lb />par le Gouverneur Général de la colonie en la ville de Léogane u</seg>
    <seg><lb />avant que sa résidence eut été transférée au Port au prince.</seg>
    <seg><lb />M. De Clugny Nuis lors Intendant y consentit, en par</seg>
    <seg><lb />le S^r De Perrigny, dédommageant annuellement la caisse du Roy</seg>
    <seg><lb />d'une somme de Deux mille cinq cens livres, ce qui a réduit</seg>
    <seg><lb />ses apointemens à la Somme de Cinq cens livres par an.</seg>
    <seg><lb />au</seg>
    <seg><lb />Le S^r De Perrigny trouva le gouvernement dans le plus dui</seg>
    <seg><lb />mauvais état possible, pour ce qui regarde la couverture</seg>
    <seg><lb />partie même d'un bâtiment essentiel en ruine, ainsy que les vou</seg>
    <seg><lb />hayes et entourages dertinés à clore les Savannes et jardin de</seg>
    <seg><lb />qui en dépendoient. Il se retira vers le S^r Intendant, ete</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />il fut convenû entr'eux verbalement que moyennant deux–</seg>
    <seg><lb />mille cinq cens livres deloier qu'il payeroit au Roy, c'est-à-dire</seg>
    <seg><lb />aux personnes qui lui seroient indiqnées par M. De Clugny, il</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
