
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb />lu d L.C</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />M. de Boucoure</seg>
    <seg><lb />A Monseigneur</seg>
    <seg><lb />Monseigneur de Cartine</seg>
    <seg><lb />sécrétaire d'Etat ayant le Département de</seg>
    <seg><lb />la Marine et des Colonies</seg>
    <seg><lb />Monseigneur</seg>
    <seg><lb />Le S^r de Perrigny a l'honneur de vous exposer qu'ayant</seg>
    <seg><lb />été nommé le 18, avril 1769 Lieutenant de Roi de Léogane et quartiers</seg>
    <seg><lb />en dépendants, Isle et coste S^t Domingue, Il fut obligé de passer en france</seg>
    <seg><lb />pour raison de santé absolument perdue, M. le Duc de Praslin lui accorda</seg>
    <seg><lb />la permission d'y rester tant qu'il seroit nécessaire pour la rétablir, ce à quoi</seg>
    <seg><lb />le S. de Perrigny n'ayant pû parvenir, il se détermina a remettre son emploi</seg>
    <seg><lb />à M. de Boynes lors Ministre qui lui obtint du Roi un ordre de</seg>
    <seg><lb />retraite en 8^bre 1771.</seg>
    <seg><lb />Le S. de Perrigny, Monseigneur, n'a jamais jui, pendant</seg>
    <seg><lb />qu'il a servi le Roi, que des plus modiques apointemens, de 400^lt par an</seg>
    <seg><lb />Enseigne, de 750^lt Lieutenant, de 1080^lt Capitaine, de 3000^lt major-Commandun</seg>
    <seg><lb />le tout argent de la colonie qui étoit l'ancien trailement. Il n'a rien</seg>
    <seg><lb />touché des apointemens que le Roi a réglés à son Etat-major de S^t Dgne</seg>
    <seg><lb />en le recréant en 1769: Et il vous suplie, Monseigneur de lui</seg>
    <seg><lb />faire expédier un relief pour toucher sur la caisse de S^t Domingue</seg>
    <seg><lb />ses apointemens et autres traitemens qui ont été fixés par l'ordonnance</seg>
    <seg><lb />  depu 1dA N</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />retraite : ce sera un foible dedommagement des dépenses que le service</seg>
    <seg><lb />du Roi lui a ocasionnés, et ferez justice. Perrigny</seg>
</div>
