
<div type='text'>
    <seg><lb />30000</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Boutique dans une autre chambre que pour–</seg>
    <seg><lb />lort cet homme parloit bien distinesement,</seg>
    <seg><lb />qu'il a dit qu'il souffrait beaucoup et avait de</seg>
    <seg><lb />grandes douleurs dans le ventre et qu'en effet Il</seg>
    <seg><lb />avait reçu le coup du coté droit un peu au dessous</seg>
    <seg><lb />des côtes mais que cet homme a en même temps</seg>
    <seg><lb />dit et déclaré que cetoit par accident et</seg>
    <seg><lb />Innocemment que le coup du pistolet Etoit</seg>
    <seg><lb />party Larmurier quy accomodait pour lors</seg>
    <seg><lb />ledit pistolet nayant aucun dessein de le tuer</seg>
    <seg><lb />nayant meme aucune raison pour en avoir</seg>
    <seg><lb />conçû le desseim ajoute le deposant avoir ous</seg>
    <seg><lb />dire que Larmurier dont Il Ignore le nom</seg>
    <seg><lb />avait reçu lesdits pistolets en hoque du neautre</seg>
    <seg><lb />paire quil avait cedé qu'un armurier voisin</seg>
    <seg><lb />avait chargé lesdits postelets avec la charge</seg>
    <seg><lb />de ceux par luy cedes mais quil len avait</seg>
    <seg><lb />averty qu'au reste Il ne scait ces derniers</seg>
    <seg><lb />faits que par oui dire.</seg>
    <seg><lb />Luy Est tout ce quil a dit scavoir lecture</seg>
    <seg><lb />a luy faite de sa deposition a dit qu'elle</seg>
    <seg><lb />contient verité quil y persiste et a signé</seg>
    <seg><lb />avec nous et le Greffier commis signés a la</seg>
    <seg><lb />minutte J. Rolland, Esteve, et LJ Rivery</seg>
    <seg><lb />greffier commis.</seg>
    <seg><lb />Du quatorze may mil sept cent soixante</seg>
    <seg><lb />six sept heures du matin.</seg>
    <seg><lb />Augustin Robert auvray capitaine En</seg>
    <seg><lb />second sur le Navire le frere et la sœur du havre</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />de present mouillé en cette rade agé de quarante</seg>
    <seg><lb />sept ans lequel aprés serment par luy fait de</seg>
    <seg><lb />dire verité nous avoir declaré netre parent allie</seg>
</div>
