
<div type='DigitizationArtefactZone'>
    <seg><lb />deposer</seg>
    <seg><lb />La lequer</seg>
    <seg><lb />s en la</seg>
    <seg><lb />ureur du roy</seg>
    <seg><lb />faite par Le</seg>
    <seg><lb />mnoissance des</seg>
    <seg><lb />ance sinon</seg>
    <seg><lb />leur armurier</seg>
    <seg><lb />olle. Il Ly</seg>
    <seg><lb />une paillasse</seg>
    <seg><lb />Tant Informe</seg>
    <seg><lb />b audit endroit</seg>
    <seg><lb />n luy dit que</seg>
    <seg><lb />Innocemment</seg>
    <seg><lb />npistolet</seg>
    <seg><lb />lautre feroit</seg>
    <seg><lb />etant party</seg>
    <seg><lb />dit Tan</seg>
    <seg><lb />par oui dire.</seg>
    <seg><lb />avoir lecture</seg>
    <seg><lb />Vil Quelle</seg>
    <seg><lb />la signé avec</seg>
    <seg><lb />nés a lai</seg>
    <seg><lb />  Rivery</seg>
    <seg><lb />p cent</seg>
    <seg><lb />de</seg>
    <seg><lb />dpoillier en</seg>
    <seg><lb />pagnolle</seg>
    <seg><lb />prés serment</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />avoir declaré</seg>
    <seg><lb />idomestique</seg>
    <seg><lb />renté Lexploit</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />dassignation a luy donné pour deposer a la–</seg>
    <seg><lb />requete du procureur du roy de ce jour par Laliquet</seg>
    <seg><lb />huissier de ce siege.</seg>
    <seg><lb />Depose sur les faits enoncés en la remontrance</seg>
    <seg><lb />en planite du dit procureur du roy du jour dhier</seg>
    <seg><lb />dont lecture luy a été faite par le Greffier</seg>
    <seg><lb />commis que le jourdhier vers les neuf a dix–</seg>
    <seg><lb />heures du matin le sieur Vrigneau vint chés luy</seg>
    <seg><lb />déposant a leffet de brocanter ensemble des</seg>
    <seg><lb />pistolet que luy deposant ayant pris ceux</seg>
    <seg><lb />dudit sieur Vrigneau luy donna en Echange</seg>
    <seg><lb />ne paire a luy appartenant quaprés que le</seg>
    <seg><lb />dit Echange fut fait luy déposant decharge a</seg>
    <seg><lb />les pistolets que ledit sieur Vrigneau venoit</seg>
    <seg><lb />de luy donner, et de la meme charge desdits</seg>
    <seg><lb />pistolets Il chargea ceux quil Echangeoit</seg>
    <seg><lb />au sieur Vrigneau que sur les onze heures luy</seg>
    <seg><lb />déposant et ledit sieur Vrigneau furent chez</seg>
    <seg><lb />Le sieur Tache a Leffet de faire recoler un petit</seg>
    <seg><lb />morceaux de bois de la fu dun des dits pistolete</seg>
    <seg><lb />que le dit sieur Vrigneau en Extrant chés le</seg>
    <seg><lb />sieur Tache luy demanda sil pouvait luy</seg>
    <seg><lb />racomoder ledit morceau de bois a son pistolet</seg>
    <seg><lb />a quoy ledit Tache repondit quil nen avait</seg>
    <seg><lb />pas le temps que le dit sieur Vrigneau–</seg>
    <seg><lb />saddressa enssuite au garçon du sieur Tache</seg>
    <seg><lb />aprés luy avoir parté luy deposant et ledit</seg>
    <seg><lb />sieur Vrigneau se retirerent, ledit sieur</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />Vrigneau ayant Laissé ces deux pistolets sur</seg>
    <seg><lb />letably a coté dou travailloit le garçon</seg>
    <seg><lb />que vers les une heure de lapres midy dudit</seg>
    <seg><lb />Jour le garçon de luy déposant dont Il ne</seg>
    <seg><lb />scait pas le nom propré de lappellant</seg>
</div>
