
<div type='text'>
    <seg><lb />enr da aa8e</seg>
    <seg><lb />328</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />ormancey</seg>
    <seg><lb />Régiment de la Guadeloupe.</seg>
    <seg><lb />Joint à Le Lettre d Ministre</seg>
    <seg><lb />du 16 fevrier 1789 1790.</seg>
    <seg><lb />Ce soldat à éxisté sur les Régistres de Controle du Reg^t</seg>
    <seg><lb />de la Guadloupe, établi d'après l'Ordonnance du 1^e</seg>
    <seg><lb />Mary 15 jusqu'a la nouvelle formation de ce Corps</seg>
    <seg><lb />Extrait du Régistre de Controle</seg>
    <seg><lb />nabeloi</seg>
    <seg><lb />du Régiment de la Martinique tenu d'après</seg>
    <seg><lb />la formation du Régiment, établie par</seg>
    <seg><lb />l'ordonnance du 1^r May</seg>
    <seg><lb />Compagnie de Lauzaire</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />fils d'antoine</seg>
    <seg><lb />ruy sur</seg>
    <seg><lb />"generalité de</seg>
    <seg><lb />c'en 1759</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />R.</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />a M. le B^d de Clugny</seg>
    <seg><lb />à Paris le 6 fevrier 1790</seg>
    <seg><lb />Je joins ici, M. un Extrait tiré des Régittres de–</seg>
    <seg><lb />Controte du Régiment de la Guadeloupe, temus d'après sa</seg>
    <seg><lb />formation reglié par l'Ordonnance du 1^e May 1775. Vous y</seg>
    <seg><lb />ormancey</seg>
    <seg><lb />verrés que le N^r Jean Dey dons a est question dans</seg>
    <seg><lb />cet Extrait, a été nnorpore dans ce Régiment le re sain</seg>
    <seg><lb />75 le 5 Juillet 1783 et qu'il y e éxir jusqu'a la nouvelle</seg>
    <seg><lb />formation reglée par autre ordotinance du 10. X^bre 1784;</seg>
    <seg><lb />mais ce soldat ne se trouvant point sur les Régistres de</seg>
    <seg><lb />cett nouvelle formation je vous prie de donner les ordres</seg>
    <seg><lb />néessaires à l'etat major du Corps, pour qu'il esoit</seg>
    <seg><lb />fait une recherche exacte, afin de parvenir a découvrir</seg>
    <seg><lb />ce qu'il est devenu et de recommander que le Renssignement</seg>
    <seg><lb />detaillé qui sera donné a son sujt soit mis au Bas</seg>
    <seg><lb />de la feuille cijointe que vous voudrés bien me renvoyer</seg>
    <seg><lb />pas Duplicate, Comme ce Renseignement doit servir</seg>
    <seg><lb />a mettre enregle, dans me Bureaux, les Registre de</seg>
    <seg><lb />Controle du Reg^t Vous voudrés bien tenir la main a</seg>
    <seg><lb />ce qu'ilsoit certifié veritable datte a signé de l'offrcir</seg>
    <seg><lb />Majos</seg>
    <seg><lb />J'a l'honneur &amp;.</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />cheveux et</seg>
    <seg><lb />ord^re bouche</seg>
    <seg><lb />Cormy le</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
