
<div type='text'>
    <seg><lb /></seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />intoine Beguend soldat de la Compagnie de Perie</seg>
    <seg><lb />du depot des colonies a Lisle de Ré en foy de quoy avous</seg>
    <seg><lb />fais etdresse le presene procès verbal pour être</seg>
    <seg><lb />deposé au Greffe de la Marechaussee a La Rochelle</seg>
    <seg><lb />lesdits jours et an de l'autre part dons acte. signé</seg>
    <seg><lb />Cores et du Sollon</seg>
    <seg><lb />Copie de l'Interrogatoire</seg>
    <seg><lb />Interrogé de son nom, sur nom, age, qualité et dememe</seg>
    <seg><lb />14</seg>
    <seg><lb />adit se nommer antoine Beguino, agé de dix huit</seg>
    <seg><lb />ans; natif de neuvelle a sqn luues de Langres, garçon</seg>
    <seg><lb />Boulanger et soldat au Régimene des Colonies en</seg>
    <seg><lb />garnison a lisle de Ré, depuis dix huit mois sétant</seg>
    <seg><lb />O</seg>
    <seg><lb />engage a Paris ou il a reçu six livres et pour environ</seg>
    <seg><lb />trente livres deffets qui lui ont eté fournis tans a</seg>
    <seg><lb />Paris qu'à lisle de Re et a Rochefort ou il a joint.</seg>
    <seg><lb />Interrogé combier il y a de tems qu'il quitté le</seg>
    <seg><lb />Régiment, pourquoi et si son jntention n'etoie par</seg>
    <seg><lb />de déserter.</seg>
    <seg><lb />a dit être parti de Lisle de Ré le quatorze avril</seg>
    <seg><lb />dernier pour aller a l'hopital de S^t Jean d'angely</seg>
    <seg><lb />afin d'ÿ être traitté de la fievre et du scorbut dont il</seg>
    <seg><lb />etoie attagué et n'os pas encore entierement</seg>
    <seg><lb />Guervi, que loirs qu'il a été arreté dans le Bourg de</seg>
    <seg><lb />surgeves, il venoit de conduiré le nommé L'esperance</seg>
    <seg><lb />soldat du Regimene de vermandois qui avoit resté</seg>
    <seg><lb />avec lui pres de quatre mois audit hopitue de S^t Jean</seg>
</div>
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb />Partise au dépôt .</seg>
    <seg><lb />L. 5. May 1774</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />Je an dangely, qu'il n'avoit nullemine l'intention</seg>
    <seg><lb />de deserter poisqu'il retournoïe au même hopitue</seg>
</div>
<div type='DigitizationArtefactZone'>
    <seg><lb />qu'a laverité.</seg>
    <seg><lb />n'en aiant poir</seg>
    <seg><lb />comptoit couchee</seg>
    <seg><lb />auioit trouvé de</seg>
    <seg><lb />douze du presere</seg>
    <seg><lb />d'argent mais</seg>
    <seg><lb />pour subsester</seg>
    <seg><lb />a lui repres</seg>
    <seg><lb />si son jntention</seg>
    <seg><lb />pas fais sante</seg>
    <seg><lb />qui envelopoié</seg>
    <seg><lb />unformes dus</seg>
    <seg><lb />quel Régimen</seg>
    <seg><lb />a Reponduno</seg>
    <seg><lb />eu jntention de</seg>
    <seg><lb />de liste de Re</seg>
    <seg><lb />donné un m</seg>
    <seg><lb />plus de Bouto</seg>
    <seg><lb />vestoie se son</seg>
    <seg><lb />lest a l'hopetul</seg>
    <seg><lb />Lecture a lui</seg>
    <seg><lb />et marguerie</seg>
    <seg><lb />Certiffié par ne</seg>
    <seg><lb />Daunies pour etre</seg>
    <seg><lb />nu nous à la ve</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />antoine Be</seg>
</div>
