
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />pour huit ans Conformément à L'article 12</seg>
    <seg><lb />de L'ordonnance; signé Cournoyer;</seg>
    <seg><lb />L'accusé etant Convaincu du Crime de Deserlin</seg>
    <seg><lb />Je le Condamne à être attaché à la Chaine établie dans</seg>
    <seg><lb />les ports de sa Majesté Conformément à L'article 12–</seg>
    <seg><lb />de l'ordonnance du 13 Janvier 1776. Et d'après la</seg>
    <seg><lb />depeche du Ministre du 30 9^bre de lamême année.</seg>
    <seg><lb />Signé Lelamour.※</seg>
    <seg><lb />e Par le Roy</seg>
    <seg><lb />Vû par le Conseil de Guerre a ssemble au Cap français</seg>
    <seg><lb />par ordre de M. de Lilancour Brigadier des armées du</seg>
    <seg><lb />Roy Commandant la partie du Nord de Liste de S^t</seg>
    <seg><lb />domingue, le proces extraordinairement intruit au</seg>
    <seg><lb />nommé pierre Adert soldat de La Compagnie de</seg>
    <seg><lb />dupuy au Régiment du Cap accusé du Crime de désertion</seg>
    <seg><lb />le procés verbal de Capture de l'officier de marchausse</seg>
    <seg><lb />du quatre de ce mois, la plainte portée par M</seg>
    <seg><lb />Le Ch. Dupuy Capitaine auoit Réegement à M de</seg>
    <seg><lb />Lilancour le six &amp; par luy répondü d'nt</seg>
    <seg><lb />soit fait aisi qu'il est requis, l'information</seg>
    <seg><lb />du sept, l'interogatoire subi par l'accusé,</seg>
    <seg><lb />le même jour, les recolemens et Confrontation des</seg>
    <seg><lb />témoins aussi du même jour ensemble les Conclusions</seg>
    <seg><lb />du sieur Louis Gabriel Casamajor Capitaine</seg>
    <seg><lb />au Régiment du Cap fesant fouctions d'ais majot</seg>
    <seg><lb />de Cette place, aussi du sept de ce mois ledit</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />conseil de guerre à declaré &amp; déclare ledit pierre adort</seg>
    <seg><lb />soldat de La Compagnie de Dupuy au Régiment du</seg>
    <seg><lb />Cap, atteint &amp; Convaincu du Crime de Désertion et</seg>
    <seg><lb />pour réparation d'Iceluy l'a Condamné et Condamne</seg>
    <seg><lb />à être attaché pendant l'espace de huit années aux</seg>
</div>
