
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />sera plus Récû aux Réproches qu'il pourait</seg>
    <seg><lb />proposer Contreux Et que son procès lui vâ être</seg>
    <seg><lb />fait prévotalement pour être jugé par le</seg>
    <seg><lb />Conseil de Guerre</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />a Répondu les Connaitre pour Gens</seg>
    <seg><lb />d'honneur Et de bien et n'avoir aucun réproche</seg>
    <seg><lb />à leur faire les témoins ont dit le Connaitre Pour</seg>
    <seg><lb />Celuy contre qui ils ont déposé</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />Lature faite des dépositions les temoins</seg>
    <seg><lb />ont dit quelles Contenaient verité, l'accusé en est</seg>
    <seg><lb />Convenû Et ont signé avec Nous &amp; notre greffier.</seg>
    <seg><lb />signés pierre Adert, Monfay, Jean Jacques Venant</seg>
    <seg><lb />Casamajor Cazac</seg>
    <seg><lb />Conclusions</seg>
    <seg><lb />Vu Par Nous Louis Gabriel Casamajor Capitaine</seg>
    <seg><lb />au Régiment du Cap fétant fonctions d'aide Major</seg>
    <seg><lb />decette place, le procès extraordinairement instruit au</seg>
    <seg><lb />nommé Pierre Adert soldat de la Compagnie de</seg>
    <seg><lb />Dupuy au Régiment du Cap accusé d'avoir déserté</seg>
    <seg><lb />de ladite compagnee le trois de ce mois, le procès</seg>
    <seg><lb />verbal de Capture de l'officier de marechaussée</seg>
    <seg><lb />du quatre, la plainte portée Par M. Le Ch^es</seg>
    <seg><lb />Dupuy Capitaine au Régiment du Cap a M.</seg>
    <seg><lb />d Lilancour Brigadier des armées du Roy</seg>
    <seg><lb />Commandant la partie du Nord, le six de</seg>
    <seg><lb />Ce mois Et par luy repondüe d'un soit sait</seg>
    <seg><lb />ainsi qu'il est Réquis l'information et recolement</seg>
    <seg><lb />des témoins du sept, la confrontation dudit</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />accusé avec les témoins du même jour ensemble</seg>
    <seg><lb />L'interogatoire subi par l'accusé aussi dumême jour,</seg>
    <seg><lb />qui dit n'avoir été arreté qu'au bourg de la</seg>
    <seg><lb />Tatmerie par un seul Cavalier Et de la Conduil</seg>
</div>
