
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />droité de la Bande du Nord, que pour lors luy déposant</seg>
    <seg><lb />se serait arrêté, pour attendré son Camarade, qui était</seg>
    <seg><lb />environ a trente pas derriere luy; qu'étant en cette</seg>
    <seg><lb />situation appuyé sur un Baton qui luy servait de</seg>
    <seg><lb />Canne, le dostourne a la Mer, il se serait sente tout</seg>
    <seg><lb />à coup enlevé par une Lamine, qui l'aurait Entraine.</seg>
    <seg><lb />qu'avant qu'il put se reconnaitre et nager, pour</seg>
    <seg><lb />regagner le Rivagé, il s'était vû à trente pas au moins</seg>
    <seg><lb />de l'endroit d'ou il avait été enlevé; qu'ayant fait</seg>
    <seg><lb />plusieurs efforts pour revenir à terre, il avait eû</seg>
    <seg><lb />beaucoux de pene ay parvenir, la Mer le jettant</seg>
    <seg><lb />toujours contre un Rocher, où il s'est fait plusieures</seg>
    <seg><lb />blessures, et meurerissures; et qui a entièrement dechire</seg>
    <seg><lb />sa Chemise; ulotte, bas, et le reste de ses hardes.</seg>
    <seg><lb />qu'ayant enfin été asses heureux, pour ratraper</seg>
    <seg><lb />Le Rivage, son premier soin en revenant a luy avait</seg>
    <seg><lb />été de regarder s'il verrait son Camarade, qu'il l'avait</seg>
    <seg><lb />appelle à plusieures reprises, mais que ne l'apercevant</seg>
    <seg><lb />pas, il n'aurait pas douté un instant, comm'il ne</seg>
    <seg><lb />doute pas encore, qu'il n'eüt été enlevé par la même Lamme</seg>
    <seg><lb />ou que voulant le sécourir, il se soit noyé. qu'enfin</seg>
    <seg><lb />voyant que ses recherches étaient inutiles, il se serait</seg>
    <seg><lb />Traine toujours le long de la mer, en passant devant la</seg>
    <seg><lb />premiere et seconde Baterie, Jusqu'à l'habitation de</seg>
    <seg><lb />M. Raby, qui n'est pus etoignée de cette derniere; que</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />y étant entré, pour demander quelques Secours, on</seg>
    <seg><lb />luy avait donné entièrement dequoy se changer, toutes</seg>
    <seg><lb />A</seg>
    <seg><lb />A</seg>
    <seg><lb />et</seg>
    <seg><lb />e</seg>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />M</seg>
    <seg><lb />qu</seg>
    <seg><lb />du</seg>
    <seg><lb />Qui</seg>
    <seg><lb />Gu</seg>
    <seg><lb />feu</seg>
</div>
