
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />il a fait les premieres Campagnes d'hanovre.</seg>
    <seg><lb />Blesse une secondefois d'un Coup de feu à la</seg>
    <seg><lb />bataille de Rosbach, il n'en contnua pas moins de</seg>
    <seg><lb />servir jusqu'en 1759 qu'il obtint son longé absolu.</seg>
    <seg><lb />Le 16. avril 1760, il est rentré dans le Régiment</seg>
    <seg><lb />Provincal de Paris où il a fait le resté des Campagnes</seg>
    <seg><lb />d'hanorre en qualité de Sergent,</seg>
    <seg><lb />ors du licenciement de ce Corps à la paix le S.</seg>
    <seg><lb />Volant s'est employé sur le Champ au Recrulement</seg>
    <seg><lb />des Troupes du Roi, tant pour le Département de la</seg>
    <seg><lb />Guerre, que pour celui de la Marine sous les ordres</seg>
    <seg><lb />de M. Agobert. Le Certificat cijoint de ce Lieutenant</seg>
    <seg><lb />Colonel et celui de la Municipalité d'Orleans ou ledit</seg>
    <seg><lb />S^t Volant réside depuis 18 ans ne laissent rien à désire</seg>
    <seg><lb />sur le zèle le désinteressement et le Succes avec</seg>
    <seg><lb />lesquels il y fait ses opérations de Becrues en qualité</seg>
    <seg><lb />d'officier drépose.</seg>
    <seg><lb />n1^e 8. ayant justifie par de bous Certificats qu'il</seg>
    <seg><lb />servoit depuis 30 ans revolus, dont plus de la moitié en</seg>
    <seg><lb />qualité de sergent il obtini des bontes du Roi en cette</seg>
    <seg><lb />derniere qualité la recompense Militaire a raison</seg>
    <seg><lb />de 168^lt par an: Le Brevet est du 30. x^bre 1778 et</seg>
    <seg><lb />la Copie en est cijointe.</seg>
    <seg><lb />Il résulle de l'Expose cidessus et des pieces y</seg>
    <seg><lb />jointes que le S^r François heury Volant sert avec</seg>
    <seg><lb />zele et distinction depuis 43 ans</seg>
    <seg><lb />uil a été tres, dangereusement blesse au Service</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />dans sa premiere Jennesse et qu'il y est néannoins</seg>
    <seg><lb />Le</seg>
    <seg><lb />C</seg>
</div>
