
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />du chaleau de bonneguise le 3 avril 1781</seg>
    <seg><lb />CGETRI</seg>
    <seg><lb />prenion sinanile</seg>
    <seg><lb />Dee</seg>
    <seg><lb />ARIINE</seg>
    <seg><lb />a Piece cottée M</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />J'ai relue Madame la Marechale la lettre que vous</seg>
    <seg><lb />mavés fait l'honneur de m'ecrive en reponsse aux papiers</seg>
    <seg><lb />que je vous ai envoyez, concernant Melles de Maisonseule</seg>
    <seg><lb />a la qu'elle vous savés bien voula joindre votre reconnoissanc</seg>
    <seg><lb />au dos de la notte qui relattoit les dits papiers, dont je vous</seg>
    <seg><lb />suis tres obligé.</seg>
    <seg><lb />Vous me paroisses surprise Madame de ne plus trouver</seg>
    <seg><lb />en nous les mêmes sentements qui nous ont toujours aemner pour</seg>
    <seg><lb />ses enfans; mais je vous en laisse le juge. sans vous</seg>
    <seg><lb />Jatiguer par une repition jncibile des premieres mlaintes que</seg>
    <seg><lb />J'ai crû devoir vous adresser, et qui certainement sur</seg>
    <seg><lb />L'article de l'independance vous ne pouvés trouver que trop</seg>
    <seg><lb />foudé ainsi que sur le jugement qu'elles se sont pressés de</seg>
    <seg><lb />porter contre nous, en nous attribuant d'autres mosifs que</seg>
    <seg><lb />celui de leuur jnteret personnel qui nous a conduit dans</seg>
    <seg><lb />toutes les occasions et particulierement dans celle ce. la reponsse</seg>
    <seg><lb />que ma fait leur pere qui leur a passer par les mains doit</seg>
    <seg><lb />ls convaintre asses aujourdhuey de la fausseté de leur</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />opinion a cet egard.</seg>
    <seg><lb />mais a ajouler a toute lerregularité</seg>
    <seg><lb />de cette conduitte je vous divai de plus Madame que sur</seg>
    <seg><lb />le compte que j'ai a leur rendre de l'argent que ma</seg>
    <seg><lb />passer par les mains pour elle quelles devoient bien croire</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
