
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />que je sevoit tres empressés de leur remettre et aussifidel</seg>
    <seg><lb />que peut leur rendre M^r levoulx, elles se sont adresser</seg>
    <seg><lb />a lui pour lavoir directement en lui donnant ordre de ne me</seg>
    <seg><lb />plus rin faire passer pour elles a la venir je vous avon</seg>
    <seg><lb />que ce derner procedé ma para plus que les atres offentant</seg>
    <seg><lb />C'etoit bien mon jntention et il alloit de droit par</seg>
    <seg><lb />Letablissement de Lainé qu'elles jouissent elles mêmes</seg>
    <seg><lb />de leeurs revenus; mais j'aurois crû qu'elles auroient</seg>
    <seg><lb />attendue de le tenir de moi ce qui n'auroit pas plus</seg>
    <seg><lb />tardé que notre consentement à un etablissement que</seg>
    <seg><lb />aussitot que nous en avons connâ les avantages a suive</seg>
    <seg><lb />jmmediattement la reception de vos lettres, je ne</seg>
    <seg><lb />puis m'empecher de voir par celle qu'elles ont Ecret</seg>
    <seg><lb />a M^r le roulx une sorte de mefrance qu'elles n'auroient</seg>
    <seg><lb />jamais dû me faire Connoitre ne l'aiant pû meriter.</seg>
    <seg><lb />Vous conviendrez Madame la marechale que cest</seg>
    <seg><lb />manquer essentiellement a la reconnoissance qu'elles</seg>
    <seg><lb />nous devoient, je ne doutes pas que vous ne le voyez</seg>
    <seg><lb />de même et combien cette demarche blesse la</seg>
    <seg><lb />de le Catesse</seg>
    <seg><lb />je la soumets volontiers a votre façon</seg>
    <seg><lb />de pense qui toujours juste et honnête le sentera</seg>
    <seg><lb />d'autant mieux.</seg>
    <seg><lb />quand au procureur a qui elles se sont adresser</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />pour me faire demandir leeurs papiurs, ce que vous aves</seg>
    <seg><lb />la bonté de me dire a cet Egard me seffit pour les</seg>
    <seg><lb />excuser sur l'article, il n'en pert pas être de meme</seg>
    <seg><lb />pour les autres</seg>
    <seg><lb />Le veux croire quelles en ont du</seg>
    <seg><lb />regrêt puisque vous me faites l'honneur de me le</seg>
    <seg><lb />dive</seg>
    <seg><lb />mais nous, nous ne pouvons qu'etre sensible</seg>
    <seg><lb />a leurs conduitte envers nous je n'en vois pas</seg>
    <seg><lb />moins avec satisfaction l'interit que vous vous</seg>
    <seg><lb />bien prendre a illes, et je vous prie meme de</seg>
    <seg><lb />leurs contenuer.</seg>
    <seg><lb />ces dans les sentiments que j'ai l'un</seg>
    <seg><lb />d'être avec bien de lattachement</seg>
    <seg><lb />Madame</seg>
    <seg><lb />La Marechale</seg>
    <seg><lb />Vôtre tres huemble et tres</seg>
    <seg><lb />obeissante servante Le maire de bonnequise</seg>
    <seg><lb />Mr de bonnegaise vous assure de son respect ainsi que</seg>
    <seg><lb />mes dames De bager et degan a qui je vous prie de</seg>
    <seg><lb />dire beaucoup pour mol et nos compliments a les Messieure</seg>
</div>
