
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />aMREE</seg>
    <seg><lb />Cuis</seg>
    <seg><lb />à Brest le 24 may 175</seg>
    <seg><lb />Sn</seg>
    <seg><lb />FIE</seg>
    <seg><lb />15^e Piece cottée O.</seg>
    <seg><lb />je scavois Ma chere M. l'affairie de M^r de la Touche</seg>
    <seg><lb />et la prise du V^e de 64 canons, M^r D'aubigni a bien</seg>
    <seg><lb />fait d'humilier le contre amiral anglois, qui a bien fait</seg>
    <seg><lb />du mal dans nos lles du vent, cependant le ministre</seg>
    <seg><lb />ne m'en parle point dans fes lettres ce qui me fait</seg>
    <seg><lb />croire qu'il n'a point encore reçu de relation de ce combat</seg>
    <seg><lb />par aucun officier; nous scaurons le resultat en peû et</seg>
    <seg><lb />si M^r D'auligni a pris la fregatte qu'il poursuivoit</seg>
    <seg><lb />je suis fort aise que vous vous amutiés Ma chere petette</seg>
    <seg><lb />et que vos amis et amies ne vous abandonnent point, je</seg>
    <seg><lb />dirai au ch^r Doisi d'écrire a M^de sa mere, à la qu'elle</seg>
    <seg><lb />je vous prie de prétenter mon respect; mes amiciés au ch^r</seg>
    <seg><lb />de vienne, je desire que l'artifice vous ait plu. je ne</seg>
    <seg><lb />scai rien de nouveau de la mediterrannee, sinon qu'on</seg>
    <seg><lb />dit Lamiral bine mort, quand à M^r de la galissonnier</seg>
    <seg><lb />je pense qu'il aura en̂ ordre de rentrer à toulon pour ne</seg>
    <seg><lb />pas commettre ses forces inutilement, et peutetre passer</seg>
    <seg><lb />des troupes en corse.</seg>
    <seg><lb />au mal de dent pres je me porte tres bien, je crois que</seg>
    <seg><lb />je serai obligé d'en venir à la faire arracher quoyqu'elle</seg>
    <seg><lb />me soit quasi indispensable, mais c'est encore pis que de</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />souffrir continueltement.</seg>
    <seg><lb />dites de jolies choses pour moy à la chere sœr embrassés</seg>
    <seg><lb />la peen et assurés la de toutte ma tendresse mes amitie</seg>
    <seg><lb />a mes nieces, et compliments à nes amis je vous baise les</seg>
    <seg><lb />pieds les mains, et suis pour vous à toutte épreuve,</seg>
    <seg><lb />adieu bonne et chere M^. Le tout du G. L.</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
