
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />à Brest ce 28 may 1756</seg>
    <seg><lb />17^e Piece cottée O.</seg>
    <seg><lb />j'ai reçu aujourdhuy Ma chere et bien aimée M.</seg>
    <seg><lb />vos deux lettres du 21 et due 24 du courant, apparament</seg>
    <seg><lb />la premiere a etel mise trop tard à la poste, je suis</seg>
    <seg><lb />bien aise que vous ayés été diner chez M^r le Ch^r de Vienne</seg>
    <seg><lb />et que vous ayés bû a ma santé avec M^r de polignac</seg>
    <seg><lb />et la bonne compagnie qui y étoit, si vous voyés M^r de</seg>
    <seg><lb />polignae remerrés le de mapart et luy faites mes complim^ts</seg>
    <seg><lb />Le Duc Duiguillon a parti sans me venir voir, pr –</seg>
    <seg><lb />consequent je ne lui ai point donné de dine, et il n'a point</seg>
    <seg><lb />vû l'Escadre, vous scavés que je n'aime point les glorieux</seg>
    <seg><lb />et comme je n'ai aucun ruport de service avec luy, il ne</seg>
    <seg><lb />m'a point cauté de regret, le corps a approuvé ma –</seg>
    <seg><lb />conduite, et méme la noblesse de la province cecous</seg>
    <seg><lb />faites bien de vous promener et de nous rejonir en</seg>
    <seg><lb />attendant que j'aille vous embrasser et ne vous plus quettes</seg>
    <seg><lb />mes compliments à M^de la marquise de Conflans et à</seg>
    <seg><lb />M^de D'armentieres et à toutte ma paranté, je suis fort aise</seg>
    <seg><lb />que M^r de Caraman se sonent de mes attactions; j'ignore</seg>
    <seg><lb />que M^r de Rohan soit capitaine, il est icy, il sera sous</seg>
    <seg><lb />mes ordres dans L'Escadre.</seg>
    <seg><lb />je viens dans le moment de faire arracher ma dent dont</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />5</seg>
    <seg><lb />(RREECIONCINESN</seg>
    <seg><lb /></seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />le mal continuoit, on me là arrache fort adreitement,</seg>
    <seg><lb />il vaut mieux ne point souffrir, je mangerai comme je</seg>
    <seg><lb />pourrai. on ne parle point ancore d'augmenter mon Escadre</seg>
    <seg><lb />il faudroit pour cela du Canon, je n'entard plus parler</seg>
    <seg><lb />des sudois n'y des Danois, s'il viennent ils seront les bien</seg>
</div>
