
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />TIMEEr</seg>
    <seg><lb />DI</seg>
    <seg><lb />17</seg>
    <seg><lb />à Brest ce 21 may 1756</seg>
    <seg><lb />74^e Piece cottée O.</seg>
    <seg><lb />je suis Ma tres chere et bien ainnée, bien sensible aux</seg>
    <seg><lb />politesses que vous fait M^de la Marquise de Curton; je</seg>
    <seg><lb />vous prie de lui faire mille assurances de mon respecteeux</seg>
    <seg><lb />attachement, je reccommenderai à M^r de Chezac, M^r de</seg>
    <seg><lb />Liville, comme le desire M^de de Curton, et M^de sa mere.</seg>
    <seg><lb />je vous en donnerai des nouvelles des ce que cela sera fait</seg>
    <seg><lb />je crois qu'on blame M^r de la galissonnier à tort cest</seg>
    <seg><lb />un homme poudent et bon officier, je suis cependant</seg>
    <seg><lb />flatté de la bonne opinion qu'en a de moy, je tacherai</seg>
    <seg><lb />de la meriter a juste titre, si j'ai quelque avanture de</seg>
    <seg><lb />guerre, jecrirai en peû à M^r Darmentieres, M^r Le Du</seg>
    <seg><lb />d'aiguillon est parti ce matin, il n'a pas répondu à ma</seg>
    <seg><lb />politesse, ainsi nous nous sommes quittés sans nous voir</seg>
    <seg><lb />mes amitiés à la chere sœur, à mes nieces et a nos bons</seg>
    <seg><lb />amis et respects à M^de la Comtesse de chabannes et compliné.</seg>
    <seg><lb />à M^r le Ch^r Dailly, je tacherai d'exccncter ce qu'il dit,</seg>
    <seg><lb />je ne scai rien du fort S^t philipe, on dit le fort s^t –</seg>
    <seg><lb />charles pris, 200 grenadiers sués et la garnison du fort</seg>
    <seg><lb />passé au fil de lessée qui étoit de quatre compagnie, on</seg>
    <seg><lb />dit aussi le comte Daignonttué dans une affaire parlicui</seg>
    <seg><lb />ma santé et mon appetet vout bien, à un reste de flaction</seg>
    <seg><lb />pres, mon mal de dents diminue</seg>
    <seg><lb />je vous embrasse, ma chere far, ae vmn mon ame et suis</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />vôtre sidel mari et vous aime comme moy meme. Le G. L.</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
