
<div type='text'>
    <seg><lb /></seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />L</seg>
    <seg><lb />(IE FI</seg>
    <seg><lb />muror</seg>
    <seg><lb />Brest ce 19 may 1756</seg>
    <seg><lb />98 5^e e9</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />Piece cottée O.</seg>
    <seg><lb />/</seg>
    <seg><lb />j'ai reçu, ma tres chere et bien aimée, M. vôtre lettre</seg>
    <seg><lb />L</seg>
    <seg><lb />du 15 je suis enchanté de la bonne vente de nos sucres</seg>
    <seg><lb />M^r Charet m'en vient d'ecrire; je me sais emplogé pour luy</seg>
    <seg><lb />faire fretter la Comtesse de Conflans par le Roy; s'il y a occation</seg>
    <seg><lb />qu'on aye besoin à Rochefort d'en fretter pour le Canada</seg>
    <seg><lb />M^r Milain Commissaire de Nantes luy à promis à ma</seg>
    <seg><lb />reccommandation) de proposer son navire, ce qui dans –</seg>
    <seg><lb />l'occurrance lui seroit tres avantageux, le commerce de nos</seg>
    <seg><lb />Isles étant trop hazardeux.</seg>
    <seg><lb />apres l'honeteté que j'avois fais faire à M^r Le Duc Daiguille</seg>
    <seg><lb />de venir diner à mon bord et de l'y conduire moy méme –</seg>
    <seg><lb />quoyque je tois encore indisposé, il n'est point venu me voir</seg>
    <seg><lb />les choses en sont ressées ainnsi, il est trop glorieux, et a eté</seg>
    <seg><lb />tres mal conseillé, il me paroit que m'ayant rien à demeler</seg>
    <seg><lb />ensemble pour le service, qui s'etoit à celui qui le portoit</seg>
    <seg><lb />bien de me venir voir, il n'aura pas le plaisir de voir –</seg>
    <seg><lb />L'Escadre, dont je luis tres consolé, voita ce que lui procure</seg>
    <seg><lb />la sotte vanité et ses vains titres, qui n'ont rien qui doivent</seg>
    <seg><lb />humitier la noblesse. M^r de Beaufremont ne la pointon.</seg>
    <seg><lb />M^r le Comte Duqueja fait un platrage de raccommodemen,</seg>
    <seg><lb />selon ce que cce Duc lui à pour ainsi dire prescrit, pour ne</seg>
    <seg><lb />point alterer (à ce qu'il dit le bien du service, par raport aux</seg>
    <seg><lb />etroupes qu'il doit fournir à la coste, et parer quelque demeté</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />de M^r le garde des sceaux avec M^r D'argenton, ce qu'il y</seg>
    <seg><lb />a de vrai c'est que le corps est fort faché, et que je suis –</seg>
    <seg><lb />generalement applandi de la conduite que j'ai tenu, j'aurois</seg>
    <seg><lb />cou me manquer à moi méme si javois fais autrement</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
