
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />RE</seg>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />brARCI</seg>
    <seg><lb />Ménl</seg>
    <seg><lb />LCIIES</seg>
    <seg><lb />à Brest ce 12 may 1756</seg>
    <seg><lb />70^e Piece cottée O.</seg>
    <seg><lb />j'ai reçu Ma chere M. vos Lettres du 5 et du 9</seg>
    <seg><lb />méme tems la premiere avoit sans doutte retard</seg>
    <seg><lb />poste quand l'affairie du Port mahon sera s</seg>
    <seg><lb />vous me ferés plaisir de m'en faire un petit des</seg>
    <seg><lb />ma santé est bonne, il me manque un peû de prome</seg>
    <seg><lb />mais cela va venir, vous vous loüés des beaux toms</seg>
    <seg><lb />ont etés fort durs icy. je voudrois que les 30 vaiss^x</seg>
    <seg><lb />dont vous me parlés fussent effectifs, cela vicndra peut étre</seg>
    <seg><lb />dans la suitte, mais je crois que mon Escadre sera auguantée</seg>
    <seg><lb />lion a bonne opinion de moy, j'aicencore une plus grande</seg>
    <seg><lb />Enoie de me distinguer, et de faire quelque chose de</seg>
    <seg><lb />notable pour humiliers nos orqueilleux ennemis jespere</seg>
    <seg><lb />qu'il ne m'arrivera rien que d'heureux, et dans cette croyance</seg>
    <seg><lb />je pourai tout entreprendre, j'ai la force et la santé</seg>
    <seg><lb />pour cela, dites à la chere sœur que je l'aimerai</seg>
    <seg><lb />toujours, des tendresses à mes nieces des respects aux</seg>
    <seg><lb />Dames parentes et autres et amitiés à nos amis et au Ch^r</seg>
    <seg><lb />de vienne qui ne m'coit pas souvent on dit que les</seg>
    <seg><lb />cinq vaiss^x qui etoient dans le port mahon, en ont mampe</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />avec de grandes richesses et qu'ils sont à Villefranche, voila</seg>
    <seg><lb />une ruse bien étonnante, je ne crois encore rien de tout cela</seg>
    <seg><lb />qu'est donc devenüe L'Escadre de M^r de la Galissonniete.</seg>
    <seg><lb />bon jour, cherepétitte mere, aimés moy tendrement, jusqua</seg>
    <seg><lb />ce que vous tenies le G. L. entrre vos bras.</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
