
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />a Brest ce 2 juin 1756</seg>
    <seg><lb />78^e Piece cottée O.</seg>
    <seg><lb />Je suis fort surpris, Ma chere M. que vous nayés pas</seg>
    <seg><lb />reçu ma derniere Lettre, je vous ai écris touttes les postes</seg>
    <seg><lb />régulierement, vous l'aurés sans doute eû depuis ainsi –</seg>
    <seg><lb />tranquellisés vous, je me porte bien, cependant fort fatiqué</seg>
    <seg><lb />de ma promenade d'hier, oǹ jay été à la maison de compagne</seg>
    <seg><lb />de M^r et M^de Choquet qui est pardela S^t marc a trois quart,</seg>
    <seg><lb />de lieües dicy, et a pied, nayant pû revener dans mon canot</seg>
    <seg><lb />par raport au vent contraire et à la grosse mer</seg>
    <seg><lb />la nouvelle de la mort du Roy d'angleterre n'est point</seg>
    <seg><lb />confirmé, mais bien la déclaration de guerre, et du trouble</seg>
    <seg><lb />de cette nation. Les fregattes de Rochefort ont rendu un</seg>
    <seg><lb />cembat fort glorieux, aussi a tlon recompensés les officiers</seg>
    <seg><lb />blessés dignement les veuves et meme les Equipages, M^r de</seg>
    <seg><lb />marville est tres bien traité,. le combat de la Martiaique</seg>
    <seg><lb />de la prise du V^e le Warvie est bien sur. ainsi que le</seg>
    <seg><lb />combat que rendu M^r de la Galissonniere contre L'amiral</seg>
    <seg><lb />bincy, les Ennemis ont abandonné la partie, c'est le minispe</seg>
    <seg><lb />qui me le mande, ce n'a pas eté une affaire général, nous</seg>
    <seg><lb />avons eû 9 officiers blesses, 38 morts et 175 hommes blessés</seg>
    <seg><lb />il y aura peut etre une suitte à cette affairre, si on a pû</seg>
    <seg><lb />poursuire Dennemci, M^r de la galissonniere doit en étre</seg>
    <seg><lb />instruite, c'est une avanture heureute pour notre Marine</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />RIREE</seg>
    <seg><lb />du</seg>
    <seg><lb />CAIIES</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />et pour M^r de la Galissonniere, ce qui assure la prise du</seg>
    <seg><lb />fort S^t philipe. je desire fort aussi qu'il puisse m'arriver</seg>
    <seg><lb />quelque chose de glorieux, mais il faut pour cela qu'on</seg>
    <seg><lb />me fasse sortir convenablement et avec des forces.</seg>
</div>
