
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />à Brest le 11 juin 1756</seg>
    <seg><lb />81^e Piece cottée O.</seg>
    <seg><lb />je vous dirai ma tres chere et bonne amie, que je me</seg>
    <seg><lb />porte parfaitement, et avec un tres grand appetit, j'attend</seg>
    <seg><lb />les Evenements qui peuvent arriver avec beaucoup de patience</seg>
    <seg><lb />s'ils me sont heureux, ils passeront mon attente, j'ai fais au</seg>
    <seg><lb />ministre les representations honesses que je croyois devoir</seg>
    <seg><lb />faire pour la vice amirauté, sans rien dire que d'obligent</seg>
    <seg><lb />pour M^r de Mainemara, ainsi les choses iront comme elles</seg>
    <seg><lb />pourront. le publie me desire du bien, et je suis assez</seg>
    <seg><lb />heureux d'étre aimé, comme vous ne me parlés point dans</seg>
    <seg><lb />vôtre derniere du 7 du courant de la pententste, j'ai lieu de</seg>
    <seg><lb />croire que le Roi n'a point fais de promotion, c'est partie</seg>
    <seg><lb />remise, il ne fagit que de vivre longtems pour attendre.</seg>
    <seg><lb />beaucoup de gens icy qui n'aiment point M^r de Mainemara</seg>
    <seg><lb />assurent qu'on est indisposés à la cour coutre lui je n'en crois</seg>
    <seg><lb />rien, c'est un homme qui scact de retourner à moins qu'en</seg>
    <seg><lb />qualité d'etranger on ne veuille pas lui donner la vire amiraitte</seg>
    <seg><lb />qu'on dit être charge de la couronne, au surplus je ne crois</seg>
    <seg><lb />pus qu'il ait denterité. songés je vous prie que vôtre amitié</seg>
    <seg><lb />et vos seniments pour moy, font le bonheur de ma vie, et</seg>
    <seg><lb />que quand j'aurai rempli ma mission aussi dignment que</seg>
    <seg><lb />je le desire, et d'eme façon qui vous puisse étre agréable, je</seg>
    <seg><lb />vous revoirai alors avec d'autant plus de plaisir, que je scai</seg>
    <seg><lb />que vous en serés flattée dites à la chere sœur que je l'aime</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />e</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />tendrement, je vous ai touttes deux dans ma peniée continuellan</seg>
    <seg><lb />et ne respere que pour vôtre bonheur commins. j'embrassemes</seg>
    <seg><lb />nieces, et le Chr de vienne, mes respects aux Dames pareutes</seg>
    <seg><lb />et anires et compliments aux hommes, bon jour M. aimes</seg>
    <seg><lb />car le g. L vous adore.</seg>
</div>
