
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />a Brest le 31 may 1756</seg>
    <seg><lb />ben</seg>
    <seg><lb />cottée O</seg>
    <seg><lb />je vous prie Ma tres Chere M. de dire à M^r de la</seg>
    <seg><lb />forest la part que je prend à la perle qu'il a fait de</seg>
    <seg><lb />M^de sa femime, je scui qu'il l'aimoit avec juste raison</seg>
    <seg><lb />assurés le de mon amitié et de tout mon ressouvenir</seg>
    <seg><lb />jecris quelque fois à M^r gossens, je suis bien aise qu'il vous</seg>
    <seg><lb />voise, c'est un parfait honeste homme, que j'estime et qui</seg>
    <seg><lb />est obligeant, faites lui mes compliments quand vous le</seg>
    <seg><lb />voires.</seg>
    <seg><lb />je vous ai mandés que je me suis fait arracher deux dents</seg>
    <seg><lb />petit à petit je me deffois de mes meubles, mais que faire</seg>
    <seg><lb />il vaut mieux ne point souffrir, je mange un peû plus</seg>
    <seg><lb />Lentement, quoy qu'avec un grand appetit, ainsi je suis</seg>
    <seg><lb />vos conseils au mieux.</seg>
    <seg><lb />je remercie la chere sœur de L'amitié qu'elle veut bien</seg>
    <seg><lb />me conserver, elle ne doit pas douter de mon tendre –</seg>
    <seg><lb />attachement et de mon amitié, je fais mes amiliées à mes</seg>
    <seg><lb />nieces, j'ai écris à celle de poissy, elle simagine que je n'ai</seg>
    <seg><lb />que cela à faire, j'embrasse le Ch^r de Vienne, et suis</seg>
    <seg><lb />pour la vie son serviteur et son ami.</seg>
    <seg><lb />M^r de siville n'est point encore arrivé, je le reccommenderas</seg>
    <seg><lb />etrous en dirai quelque chose quand je l'aurai vû, mes respecs</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />Patal</seg>
    <seg><lb />Deenarre</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />aca dames et parentes de nos amies, et compliments à tous</seg>
    <seg><lb />ceux qui se senviennent de moy, que vous connoissés. nus</seg>
    <seg><lb />sommes desaits du Duc Daiquillon, il a du sennoyer à</seg>
    <seg><lb />buexant, de il a etés forcé de rester plusieurs jours par</seg>
    <seg><lb />le mauvais tems, s'etoit assez ivusil a voir.</seg>
</div>
