
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Ie</seg>
    <seg><lb />à Brest le 10 may 1756</seg>
    <seg><lb />Pieteston de er. i.</seg>
    <seg><lb />0</seg>
    <seg><lb />69^e Piece cottee O.</seg>
    <seg><lb />ma santé Ma Chere petitte, va toujours mieux, a</seg>
    <seg><lb />l'appetit pres qui a de la peine à revenir, faute de beaux</seg>
    <seg><lb />tems où je puisse me promener, mais je mange toujours</seg>
    <seg><lb />assez pour me rétablir parfaitement comme ma maladie a etée</seg>
    <seg><lb />des plus violente, il n'est pas surprenant que je naye pas mes</seg>
    <seg><lb />premieres forces, je suis heureux que cela m'est pris dans une</seg>
    <seg><lb />circonstance où je n'avois rien a faire, me voila en état d'allis</seg>
    <seg><lb />par tout, et d'attendre patiemment qu'on augmente mon –</seg>
    <seg><lb />Escadre, si on veut que j'ôpere glorieusement, autrement il –</seg>
    <seg><lb />vaut mieux resser en Rade, elle cause au moins de l'enquietade</seg>
    <seg><lb />aux anglois et une grosse dépence. Lorsque l'affaire du Port</seg>
    <seg><lb />mahon sera terminée, on jettera les veües sur moy.</seg>
    <seg><lb />je vous prie chere M. de fain mes tendres amitiées à la</seg>
    <seg><lb />chere sœur, a mes nieces, et respects aux Dames et compliments</seg>
    <seg><lb />à nos amis, vous ne devés puas douter de ma constante amitié</seg>
    <seg><lb />et du deur que j'ai de vous revoir, si je rehussi a quelque chose</seg>
    <seg><lb />de glorieux vous m'en aimerés d'avantage. Le Duc Daiguillon</seg>
    <seg><lb />dinera au premier jour chez moy à bord, il sera suivi d'uun</seg>
    <seg><lb />grand cortege, c'est une occasion de depence et me faire le</seg>
    <seg><lb />faut, il vient des personnes de conditions de touttes parts pour</seg>
    <seg><lb />voir mon vaisseau ainsi je suis le plastron, la Rade est</seg>
    <seg><lb />un sejour ruineux, et je ne scai comment faire, tout rcele un</seg>
    <seg><lb />procurera un mal aise si le ministre n'y entre point, je ne</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />crois pas la guerre de durée par l'humiliation où vout etre</seg>
    <seg><lb />les anglois, pourvu que la paix nous soit gloieuse je serai</seg>
    <seg><lb />contant et encore plus si j'ai quelque action avant qu'elle se</seg>
    <seg><lb />temine, bonjouis mon adorable, je vous aime et vous embrasse</seg>
    <seg><lb />de toutte mon Ame.</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
