
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />je vous ai mandé que je m'étois fais arracher une grosse</seg>
    <seg><lb />dent du Coté droit qui Branloit beaucoup, et que j'arois fais</seg>
    <seg><lb />plomber celle sur la qu'elle je mangois, qui est percée, comme</seg>
    <seg><lb />mon mal continue, et m'empeche de manger, je crois que je</seg>
    <seg><lb />serai obligé en peu de la faire arracher, et celle du milien</seg>
    <seg><lb />de me bouche qui branle beaucoup et dépassé les autres afin</seg>
    <seg><lb />qu'elle ne touche point à la pentine et que les autre dents puisse</seg>
    <seg><lb />appuyer directenent sur les gensives d'en hout et den bas, par</seg>
    <seg><lb />ce moyen je mangerai sans douleur, j'en serai quite pour y</seg>
    <seg><lb />mettre plus de tener, il faut prendre son mal avec patience.</seg>
    <seg><lb />je me porte à cela pres au mieux, et j'ai bon appetien je coupt</seg>
    <seg><lb />en peû me rendre au soleis Royal, et tenir les V^x en Etal d'être</seg>
    <seg><lb />employé, l'apollon remplace l'are en ciel dans mon Escadre</seg>
    <seg><lb />on dit que s'est Mr Le Ch^r de Rohan qui le commende.</seg>
    <seg><lb />on croit qu'il a eté fait capitaine, ce qui chagrinera–</seg>
    <seg><lb />beaucoup le Vicomte de Rochechonart, cépendant cela n'est pas</seg>
    <seg><lb />sur.</seg>
    <seg><lb />soyés tres persuedé, ma tres chere, que je vous aime avec</seg>
    <seg><lb />la tenduisse la plus grande, et que je mettrai m'a felicité à</seg>
    <seg><lb />me rejeindre à vous et à la chere sœur que j'embrassent aime</seg>
    <seg><lb />de tout mon cœur, mais je voudrois avant avoir fait –</seg>
    <seg><lb />quelque action glorieuse, et que celle du Port mahon fut</seg>
    <seg><lb />termineé, car il est à craindre que M^r de la Galissonniere ne</seg>
    <seg><lb />soit attaqué par des forces superieurs, que ne moisent à la –</seg>
    <seg><lb />rehussite du siege, et ne nous cautent une perte facheuse; il</seg>
    <seg><lb />feuct asperer cependent que tout ira bien, un moins je le</seg>
    <seg><lb />desire.</seg>
    <seg><lb />mes amitiés à mes nieces, à nos amis et respects aux Romes</seg>
    <seg><lb />et dans ma famille, et à la chere Cousine.</seg>
    <seg><lb />bonjour, chere Mi aimés toujours le bon N. N. dit g. L.</seg>
    <seg><lb />0 du C.</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />3</seg>
    <seg><lb />L6</seg>
    <seg><lb />3</seg>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />2</seg>
    <seg><lb />6</seg>
    <seg><lb />0</seg>
</div>
