
<div type='text'>
    <seg><lb /></seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />D</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />à Brest ce</seg>
    <seg><lb />FERI5</seg>
    <seg><lb />juin 1756</seg>
    <seg><lb />80^. Piece cottée O.</seg>
    <seg><lb />Jai écris ma Chere M. à M^r le garde des sceaux</seg>
    <seg><lb />  pour lui demender la place de Vice amiral, et lui ai</seg>
    <seg><lb />représentés que j'etois plus ancien que M^r de Manemra</seg>
    <seg><lb />de plus de deux ans et que je l'avois commendés au mon</seg>
    <seg><lb />pendant 20 ans, j'ai été bien aise de lui faire cette</seg>
    <seg><lb />observations quoyque je sois tres persuadé qu'il l'emportera</seg>
    <seg><lb />4</seg>
    <seg><lb />mais il est cependant vrai que nos serrices sont differeuts</seg>
    <seg><lb />et qu'il ne devoit pas passer devant moy par des ricochets</seg>
    <seg><lb />inatendus, aussurplus la mort de M^r de Cresnay me</seg>
    <seg><lb />m'est en bonne Esperance, et j'espere que vous vous voivés</seg>
    <seg><lb />M^de la Vice amiral; s'il ne m'arrive point de malheur</seg>
    <seg><lb />M^r D'armentieres scaura ce qu'en penté le ministre.</seg>
    <seg><lb />les choses sont tojours dans le même Etat pour mon</seg>
    <seg><lb />Escadre, et je pense qu'on ne fera rien que l'affairre du</seg>
    <seg><lb />port mahon ne soit terminée</seg>
    <seg><lb />je me porte au mieux</seg>
    <seg><lb />et ai bon appetit, je me ménagerai (comme vous me la</seg>
    <seg><lb />reccomnendes, car il faut vivre Longtams pour parvenir.</seg>
    <seg><lb />sans doute il n'a eté rien fait à la penteoste, il seroit</seg>
    <seg><lb />pourtant bien juste que je pû me sentir des bontées du Roy</seg>
    <seg><lb />sons attendre des Evenements critiques. je suis bienaise</seg>
    <seg><lb />que vous aprouviés ma conduite avec M^r Le Duc –</seg>
    <seg><lb />d'anguillon, j'ai cru avoir rempli ce que la politesse –</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />exigoit de moy, mais il est toujoours désagréable quand</seg>
    <seg><lb />les choses ne sa passent pas honstement, je ne me modele</seg>
    <seg><lb />sur personne pour ce que je me dois à moy meme, je vais</seg>
    <seg><lb />mon trein, et suis ce que je crois que mon honneur exige.</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
