
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />et que d'ailleurs j'avois mal aux dents, je lui ai envoyé le</seg>
    <seg><lb />majer de mon Troudre lui faire mes compliments et lui dir</seg>
    <seg><lb />que s'il d'tiroit voir le solois Royal, je lui offrois à diner</seg>
    <seg><lb />et à le conduire moy meue et ramener, parce que je couchois</seg>
    <seg><lb />aterre, il ne la pas accepts, et ma fait faire des compliments</seg>
    <seg><lb />par un officier, que s'il avoit son mon indisposition il seroit</seg>
    <seg><lb />venu me voir sur la change, il m'a depuis envoye un de sesguus</seg>
    <seg><lb />scavoir de mes nouvelles, nous en sommes rettés la depart el</seg>
    <seg><lb />d'autre, mais encos depuis ce tems les cartes sont brouillés</seg>
    <seg><lb />plus que jamais: je conclu que M^r deigaillon est per –</seg>
    <seg><lb />menagé dans ses termes, et qu'il est d'une haute suffisance</seg>
    <seg><lb />M^r Duquay et lui sans doute vont se plaindre uon ministre</seg>
    <seg><lb />pour moi cela ne me regarde point, parce que M^r Duguay</seg>
    <seg><lb />commende dans la port et moy la Rade, mais peutetre qu'on</seg>
    <seg><lb />m'en ecrina, alors je dirai les choses seltés qu'elles sont,</seg>
    <seg><lb />mais M^r Daiguillon a eté mal conseitlé, et a parté fort</seg>
    <seg><lb />imeproprement, c'est un orgueilleux et un jenne hoame auquel</seg>
    <seg><lb />il faudroit encore une Calotte de plomb, on un gouverneur</seg>
    <seg><lb />la faveur et la fortune l'areagle, ne parlés point de cele</seg>
    <seg><lb />lla prise du port mabon decivera toutte chose, je sentaite</seg>
    <seg><lb />que cela abontisse à la paix, car je ne suis pas trop content</seg>
    <seg><lb />on a parlé icy des v^t de sende it de Damnemere, le Minitre</seg>
    <seg><lb />ainsi je n'en crois riens</seg>
    <seg><lb />ne nous en à pas mandé un mot</seg>
    <seg><lb />on dit les Vaiss^t qui etoit dans le port Mahon, sortis cela</seg>
    <seg><lb />peutatre, quand nos troupes ont fais leur descente on les dit</seg>
    <seg><lb />richement chargés et rendus à ville franche.</seg>
    <seg><lb />je vous manderai ce qui arrivera en attendant mille amities</seg>
    <seg><lb />a la chere sœur et ̀ tout ce qui nous aiment, j'l comprend</seg>
    <seg><lb />vous sui attacher et conclieu</seg>
    <seg><lb />touts, vous scavés, combien,</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />je vous aime, vous me voins toujours le meme, couserois</seg>
    <seg><lb />moy aitre cieur, je vous embrasse et suis pour l'étera</seg>
    <seg><lb />votre fidee M. N. 9. L p. du C.</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb /> </seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />3</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />3</seg>
</div>
