
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />il me semble vous avoir mandés la mort de M^r</seg>
    <seg><lb />de Cherac, vous auriés dû lui en faire une polstesse</seg>
    <seg><lb />dans vos lettres. M^de hocquart est morte il y a deja</seg>
    <seg><lb />quelque tems, j'ai fais vos compliments à ce sujet à M^r</seg>
    <seg><lb />et M^de L'intendante elle est morte comme paraletique,</seg>
    <seg><lb />et ne pouvant pour ainsi dire parler, elle a fait bien</seg>
    <seg><lb />des exeuses et amitiés à sa belle sœur, qu'elle a comme</seg>
    <seg><lb />vous scavés bien tourmentes, son mari est parti depui</seg>
    <seg><lb />peû pour sa lerre en normandie il a été touché au</seg>
    <seg><lb />possible, et en est inconsolable, tant il est vrai que l'amois</seg>
    <seg><lb />est aveugle. on doit carener aujourdhuy L'aapollon</seg>
    <seg><lb />qui est donné à M^r Le Ch^r de Rohan, il sera de mon</seg>
    <seg><lb />Escadre, on finira cette fenaine la revene des Vaiss^x</seg>
    <seg><lb />il y a un bruit qui cours que le Roy D'augleterre est</seg>
    <seg><lb />mort, sa déclaration de guerre est assez Ridieule.</seg>
    <seg><lb />il vient quelsques officiers suedois seroir sur ars V^.</seg>
    <seg><lb />mais je n'entend point parler de leurs ecadres.</seg>
    <seg><lb />nous attendons la prise du Port Mahon, je ne crois</seg>
    <seg><lb />pas que l'Escadre anglois aille attaquer celle de M^r</seg>
    <seg><lb />de la galissonniere, ainsi tout le terminera searlement,</seg>
    <seg><lb />Je vous embrasse, vous aime, et vous cherie, Ma chere</seg>
    <seg><lb />et bien aimée, et n'espire qu'à etre aupres de vous –</seg>
    <seg><lb />et à ne vous plus quitter, mais il me faut auparavant</seg>
    <seg><lb />quelque action d'Eclat, qui puille terminer la guarre.</seg>
    <seg><lb />bon jour chere petite, aimés toujours le G. L.</seg>
    <seg><lb />art te marie avec M^re huguet à Danherque, des</seg>
    <seg><lb />Riche et bien élevée, temoignés lui vôtre poye, il m'en –</seg>
    <seg><lb />écris, a'est me grand bonheur pour luy</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />※</seg>
    <seg><lb />5</seg>
    <seg><lb />L</seg>
    <seg><lb />L</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />trir, je mangen jmme je</seg>
    <seg><lb />ontancore d'augmenter mon Escadre</seg>
    <seg><lb />cela du Canon, je n'entand plus parler</seg>
    <seg><lb />y des Danois, s'il viennent ils seront les bien</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
</div>
