
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />ses pere et mere, son age, le lieu de sa naissance et la</seg>
    <seg><lb />Religion qu'il professe.</seg>
    <seg><lb />a dit se nommer Pierre marin monner dit S^t Denis</seg>
    <seg><lb />Caporal de la Compagnie de Coulons, fils de René Momnier</seg>
    <seg><lb />et de marie graffard ses pere et mere, agé d'Environ vingt</seg>
    <seg><lb />Cinq ans, natif de s^t Sauveur de Rennes en Bretagne</seg>
    <seg><lb />de la Religion Catholique, apostolique et Romaine</seg>
    <seg><lb />Luy avons demandé s'il Connoist le nommé Jean</seg>
    <seg><lb />françois Monpas dit Dumas</seg>
    <seg><lb />a Repondu le Connoitre pour avoir été Incorporé dans</seg>
    <seg><lb />La Compagnie de Coulons huit jours avant le Départ de</seg>
    <seg><lb />La ditte Compagnie du petit goave, pour soldat de la ditte</seg>
    <seg><lb />Compagnie.</seg>
    <seg><lb />Luy avons demandé s'il est son parent ou allié</seg>
    <seg><lb />a Repondu n'étre ny lun ny l'autre</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il scait que le nommé Jean françois Monpas</seg>
    <seg><lb />dit Dumas a déserté</seg>
    <seg><lb />a Repondu qu'il scait que le nomme Jean françois</seg>
    <seg><lb />monpas dit Dumas est accusé du Crime de desertion pour</seg>
    <seg><lb />n'avoir pas paru a laditte Compagnie le jour de son</seg>
    <seg><lb />Depart ny depuis ce temps la a cette garison ct qu'il</seg>
    <seg><lb />Croit qu'il a deserte</seg>
    <seg><lb />Interrogé a qu'elle heure il Croit que ce soldas a</seg>
    <seg><lb />deserté de sa Compagnie.</seg>
    <seg><lb />A Repondu que Ce soldat a déserte de lad^e Compognie</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />entre les sept et huit heures du soir du vingt mars</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il a quelques Connoisance du sujet qu'a pu</seg>
    <seg><lb />trois. page</seg>
    <seg><lb />dmp</seg>
    <seg><lb />and</seg>
    <seg><lb />e</seg>
    <seg><lb />ou</seg>
    <seg><lb />al</seg>
    <seg><lb />a de</seg>
    <seg><lb />man</seg>
    <seg><lb />son</seg>
    <seg><lb />A</seg>
    <seg><lb />fran</seg>
    <seg><lb />ques</seg>
    <seg><lb />A</seg>
    <seg><lb />n2</seg>
    <seg><lb />sa</seg>
    <seg><lb />Jns</seg>
    <seg><lb />des</seg>
    <seg><lb />ait</seg>
    <seg><lb />A6</seg>
    <seg><lb />de le</seg>
    <seg><lb />LesC.</seg>
    <seg><lb />Lama</seg>
    <seg><lb />Jut</seg>
    <seg><lb />Letpe</seg>
    <seg><lb />l</seg>
    <seg><lb />de lai</seg>
    <seg><lb />mons</seg>
    <seg><lb />que</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
