
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />dre ponoil hetre ny l'un ny lautre</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il scait que le nommé Dumas est accusé du</seg>
    <seg><lb />Canme de desertion et s'il le Croit veitablement deserteur.</seg>
    <seg><lb />a Repondu qu'il Croit qu'il en véritablement desrteur</seg>
    <seg><lb />Interrogé qu'elle preuve il a pour Croire que ledit Jean</seg>
    <seg><lb />françois monpas dit Dumas soit déserteur.</seg>
    <seg><lb />a Repondu que ce soldat s'etant Euadé de la Compagnie</seg>
    <seg><lb />Le soir du Depart de laditte Compaynie du petit goave pour</seg>
    <seg><lb />venir dans cette garnison et ne layant pas beu joindre</seg>
    <seg><lb />sa Compagnie n'y paroitre depuis cetomps la Il jugeoit</seg>
    <seg><lb />qu'il avoit déserté</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il a Connoissance que l'accusé ait emporte</seg>
    <seg><lb />avec luy quelques Choses de son uinformé</seg>
    <seg><lb />a Repondu qu'il n'a nulle connoissance que le dit</seg>
    <seg><lb />accusé ais emporté avec luy quelques Choses de son uniforme</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il scait depuisquel temps ledit accusé Est</seg>
    <seg><lb />soldat de la Compagnie de Coulons</seg>
    <seg><lb />a Repondu qu'il croit que ledit Jean françois Monpas</seg>
    <seg><lb />dit Dumas a été Incorporé dans la ditte Compagnie</seg>
    <seg><lb />de Coulons le neuf mars dernier.</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il luy a veu monter la garde recevoir le</seg>
    <seg><lb />prest et passer en reveue</seg>
    <seg><lb />  Repondu qu'il ne luy a pas veu monter la garde</seg>
    <seg><lb />  ny recevoir le prest, mais qu'il la veu passer en reveüe</seg>
    <seg><lb />la veille du Depart de laditte Compagnie du petis goacre.</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il a Connoissance que ce soldat aye été</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />Sept^e page</seg>
    <seg><lb />dmp</seg>
    <seg><lb />A</seg>
    <seg><lb />C</seg>
    <seg><lb />/</seg>
    <seg><lb />A</seg>
    <seg><lb />A</seg>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />L</seg>
    <seg><lb />Con</seg>
    <seg><lb />deu</seg>
    <seg><lb />Très</seg>
    <seg><lb />Ge</seg>
    <seg><lb />jour</seg>
    <seg><lb />par</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
