
<div type='text'>
    <seg><lb />1</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />oge s'il a Connoissances du signalement du</seg>
    <seg><lb />nommé Jean françois Monpas dit Dumas.</seg>
    <seg><lb />A Repondu que par le signalement Couché sur le</seg>
    <seg><lb />Registre de la Compagnie de Coulons, il a Connoissance</seg>
    <seg><lb />que ledit Jean françois Monpas dit Dumas, Est fils</seg>
    <seg><lb />de Martin Monpas et de Margueritte Bertenieur</seg>
    <seg><lb />natif de S^t Martin parroissé de susd. Eueché Darras</seg>
    <seg><lb />agé de vingt deux ans, Taille Cinqper, quatre</seg>
    <seg><lb />pouces, cheveux chatane, sans barbe, visage rond, les</seg>
    <seg><lb />yeux bleus de profession Jardinier</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il n'a pas ouy dire dans quel endroit l'accuse</seg>
    <seg><lb />a resolu se retirer et qu'elle route il a tenu dans sa fuitte</seg>
    <seg><lb />a Repondu n'avoir nulle Connoissance de l'endroit ou ledit</seg>
    <seg><lb />accusé a résolu se retirer n'y de la routte qu'il a tenu</seg>
    <seg><lb />dans sa fuitte,</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il n'a point Connoissance que la desertion</seg>
    <seg><lb />de l'accusé aye été fauorisée par quelques habitants</seg>
    <seg><lb />on autres de quelque façon que ce soit.</seg>
    <seg><lb />a Repondu n'avoir nulle Connoissance de Cela.</seg>
    <seg><lb />Enquis s'il na rien a Deposer pour ou Contre l'accusé</seg>
    <seg><lb />étant obligé en qualité de remoin de dire ave verité</seg>
    <seg><lb />tous ce qu'il peut scavoir qui ait quelque rapors a sa</seg>
    <seg><lb />desertion</seg>
    <seg><lb />a Repondu n'avoir plus rien a Deposer ny pour ny</seg>
    <seg><lb />Contre le dit accusé</seg>
    <seg><lb />Lecture a luy faite de sa Deposition a dit Icelle</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />Cinq. page</seg>
    <seg><lb />dm</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />6</seg>
    <seg><lb />L</seg>
    <seg><lb />pet</seg>
    <seg><lb />Se</seg>
    <seg><lb />Al</seg>
    <seg><lb />pes</seg>
    <seg><lb />A</seg>
    <seg><lb />Ad</seg>
    <seg><lb />Ba</seg>
    <seg><lb />Bo.</seg>
    <seg><lb />purs</seg>
    <seg><lb />Catt</seg>
    <seg><lb />Lu</seg>
    <seg><lb />Mon</seg>
    <seg><lb />Adit</seg>
    <seg><lb />Inte</seg>
    <seg><lb />cy de</seg>
</div>
