
<div type='DigitizationArtefactZone'>
    <seg><lb />ment du</seg>
    <seg><lb />ché sur le</seg>
    <seg><lb />Connoissance</seg>
    <seg><lb />es, Est fils</seg>
    <seg><lb />aternieur</seg>
    <seg><lb />Barras</seg>
    <seg><lb />quatre</seg>
    <seg><lb />sage rond le</seg>
    <seg><lb />l'Endroit l'accusé</seg>
    <seg><lb />au dans sefuutte</seg>
    <seg><lb />eudroit ou ledit</seg>
    <seg><lb />n'il a tenu</seg>
    <seg><lb />ue la desertion</seg>
    <seg><lb />habitants</seg>
    <seg><lb />de Cola.</seg>
    <seg><lb />ontre l'accusé</seg>
    <seg><lb />avee verité</seg>
    <seg><lb />laport a sa</seg>
    <seg><lb />ny pour nx</seg>
    <seg><lb />a dit Icelle</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Contenu verité et a signés au fort S^t Loüis ce deuxieme</seg>
    <seg><lb />jour du mois de may de l'ainée mil sept cent trente un</seg>
    <seg><lb />signé a L'original monnier, de massip et goguetel</seg>
    <seg><lb />greffier.</seg>
    <seg><lb />Le Jour et an que dessus deuxieme de may milsept</seg>
    <seg><lb />cent trente un, Est Comparu pardevant nouss Major</seg>
    <seg><lb />de s^tt Loüis pour nous servir de Second Temoin</seg>
    <seg><lb />Contre le nommé Jean françois Monpos dit Dumas</seg>
    <seg><lb />accusé du Crime de désertion.</seg>
    <seg><lb />Vn homme detaille de Cinq pieds, Cheveux Chatains</seg>
    <seg><lb />Les yeux Bleus, visage rond, Barbe Blonde, le nés un</seg>
    <seg><lb />peut gros et eerassé, la Douche grande, auquel après</seg>
    <seg><lb />serment par luy prêté de dire Verité.</seg>
    <seg><lb />avous demandé son nous et qualités et Celluy de ses</seg>
    <seg><lb />pere et mere, son agé. lelieu de sa naissance et la</seg>
    <seg><lb />Religion qu'il professe.</seg>
    <seg><lb />A dit se nommer Pierre Beanne dit la Lancette a at</seg>
    <seg><lb />Baibier de la Compagnie de Coulons fils d'Etienne Beaune</seg>
    <seg><lb />Bourjeois et de martialle pinot ses pere et mere natif de la</seg>
    <seg><lb />perroisse de libersai Eueché de L'imoges de la Religion</seg>
    <seg><lb />Catholique, apostolique et Romaine</seg>
    <seg><lb />Luy avons demandé s'il Connoist Le noorne d ançois</seg>
    <seg><lb />Monpas dit Dumas</seg>
    <seg><lb />a dit le Connoitre pour soldat de la Compagnie de Coulons</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il n'en point parent ny allié du Denommé</seg>
    <seg><lb />cy dessus.</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />Six page</seg>
    <seg><lb />dmp</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />F</seg>
</div>
