
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />La Contumace bien jnstruitte Contre ledit Jean</seg>
    <seg><lb />françois Monpas dit Dumas et la declare düement</seg>
    <seg><lb />attent et Coivaineu du Crime de desertion pour</seg>
    <seg><lb />reparation de quoy la Condamné a être passé par</seg>
    <seg><lb />Les armes jusqu'a ce que mort s'ensunce et a</seg>
    <seg><lb />ordonné qu'au deffant de sa personne; la presente</seg>
    <seg><lb />sentence sera lüe ce publiće a la Teste des Tofupes</seg>
    <seg><lb />qui seront por cet effet mises en Bataille et qu'il</seg>
    <seg><lb />sera mis au pied de laditte sentence un proces</seg>
    <seg><lb />Verbal de son execution par Jean Baptiste Goquetel</seg>
    <seg><lb />greffier, fait au fort s^t Louis Ce quatrieme jour</seg>
    <seg><lb />du mois de may de l'arnniée mil sept Cens trente</seg>
    <seg><lb />un. signé a L'original de Brach. le Ch^er de Coulons</seg>
    <seg><lb />de malues Bignon, Baguesseau de Bailleul gacroy</seg>
    <seg><lb />de paradis de massip et goguetel greffe</seg>
    <seg><lb />L'an mil sept cent trente un et le quatrieme jour</seg>
    <seg><lb />du mois de moy mil sept cent treme un la presente</seg>
    <seg><lb />sentence cy dessus et de l'autre part a été lui e</seg>
    <seg><lb />publiee a haute et Intelligible voix a la testé des</seg>
    <seg><lb />Troupes etant en Bataille par moy Jean Baptiste</seg>
    <seg><lb />an goquetet grevier Conformement et en Excuisia de la</seg>
    <seg><lb />présenté sentence. signé a l'original goquetel</seg>
    <seg><lb />greffier.</seg>
    <seg><lb />Collationne par moy greffier suur l'iriginial du</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />present proces. fait au fort s^t Louis les quatrieme jour</seg>
    <seg><lb />du mois de may mil sept cent trente un</seg>
    <seg><lb />perifié sur lorigenal par nous – Gquets</seg>
    <seg><lb />major au fort st louis le quatrieme qu'ur</seg>
    <seg><lb />jour du mois de may de l'annee mille</seg>
    <seg><lb />sept cents trente et un</seg>
    <seg><lb />de Massy</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
