
<div type='text'>
    <seg><lb />"</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Momparu pardevant nous pour premier ce moin de l'inform.</seg>
    <seg><lb />faite cy dessus. Contre le nommé Jean françois monpas</seg>
    <seg><lb />dit Dumass accusé du Crime de desertion Le nommé Pierre</seg>
    <seg><lb />marin monnier dit S^t Denis Caporal de la Compagnie de</seg>
    <seg><lb />Coulons, auquel apres que lecture luy a été faite de ses</seg>
    <seg><lb />Depositions, luy avoris demande s'il navoit rien a ye</seg>
    <seg><lb />adjouter ny diminuer, nous a dit Icelle Contenir verité et</seg>
    <seg><lb />n'avoir rien a y changer et a signé fait au fort S^t Louis</seg>
    <seg><lb />Ce Beuxieme jour du mois de may de l'année mil sept cent</seg>
    <seg><lb />trente un signé a l'original monier, de massip et</seg>
    <seg><lb />Goguetel greffier.</seg>
    <seg><lb />Recollement fait au Cort s^t Loüis le deux jour</seg>
    <seg><lb />du mois de may de l'année mil sept Cent trente un</seg>
    <seg><lb />par nous major du fot ci quartiers de s^r Loüis.</seg>
    <seg><lb />Et Comparu pardevant nous pour second temois, de</seg>
    <seg><lb />L'information faite cy dessus, Contre le nommé Jean françois</seg>
    <seg><lb />Monpas dit Dumas accusé du Crine de desertun Le</seg>
    <seg><lb />nommé Pierre Beaune dit la lancette soldat de la Compay</seg>
    <seg><lb />de Coulons, auquel apres que lecture luy a été faite de ses</seg>
    <seg><lb />Depositions, luy avons demandé s'il n'avoit eie, a y</seg>
    <seg><lb />adjouter n'y diminuer, nous adet Icelle Contenir verité</seg>
    <seg><lb />amum et n'avoir rie ay fanger et a signé fait au fort s^t</seg>
    <seg><lb />Loüis le Deuxieme jour du mois de may de l'anne mil</seg>
    <seg><lb />sept centtrente un signé a Loriginal S^t Beaune</seg>
    <seg><lb />de massip et goguetel greffier.</seg>
    <seg><lb />neufiieme page</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />dmp</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />10</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />C</seg>
    <seg><lb />0</seg>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />de</seg>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />4</seg>
    <seg><lb />B</seg>
    <seg><lb />2</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />pa</seg>
    <seg><lb />de</seg>
    <seg><lb />m</seg>
    <seg><lb />des</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />des</seg>
    <seg><lb />Ces</seg>
    <seg><lb />10</seg>
    <seg><lb /></seg>
</div>
