
<div type='text'>
    <seg><lb />Vance et la</seg>
</div>
<div type='DigitizationArtefactZone'>
    <seg><lb />et S^t Denis</seg>
    <seg><lb />Rene monnier</seg>
    <seg><lb />Enciron Vingt</seg>
    <seg><lb />Bretagne</seg>
    <seg><lb />Domaine</seg>
    <seg><lb />ume Jean</seg>
    <seg><lb />Incorpore dans</seg>
    <seg><lb />Départ de</seg>
    <seg><lb />et deladitte</seg>
    <seg><lb />allié</seg>
    <seg><lb />françois Monpas</seg>
    <seg><lb />Jean françoiss</seg>
    <seg><lb />sertion pour</seg>
    <seg><lb />our de son</seg>
    <seg><lb />parison et qu'il</seg>
    <seg><lb />Ce soldas a</seg>
    <seg><lb />ad^e Compognie</seg>
    <seg><lb />mars.</seg>
    <seg><lb />sujet qu'a p</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />avoir Le nommé Jean françois Monpas dit Dumas pour desertes</seg>
    <seg><lb />s'il ne luy a pas été fait quelques mauvais Traittements,</seg>
    <seg><lb />ou s'il ne luy a pas été retenu quelques choses de son prest</seg>
    <seg><lb />a Repondu qu'il ne sçait pas quel motif a eû ce soldat</seg>
    <seg><lb />a deserter, qu'il ignore qu'il luy ait été fait aucuns</seg>
    <seg><lb />mauvais traittements n'y qu'on luy ait rien retenu de</seg>
    <seg><lb />son prost.</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il a Connoissance que le nommé Jean</seg>
    <seg><lb />françois monpas dit Dumas ait emporté avec luy–</seg>
    <seg><lb />quelques Choses de ses uniforme.</seg>
    <seg><lb />A Repondu qu'il a Connoissance que ledit Dumas</seg>
    <seg><lb />n'a rien emporté de son uniforme ayain laiysé Letous dans</seg>
    <seg><lb />sa Chambre.</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il n'a pas ouy former audit accusé le dessein</seg>
    <seg><lb />de sa Désertion et s'il a Connoissance que ledit accusé</seg>
    <seg><lb />ait été Engage par d'autres a Ce dessein</seg>
    <seg><lb />a Repondu qu'il n'a jamais ouy parler ledit accusé</seg>
    <seg><lb />de Ce dessein et qu'il n'a nulle Connoissance qu'aucun de</seg>
    <seg><lb />ses Camarades luy en ayent parté, non plus qu'il na</seg>
    <seg><lb />Jamais eu aucunes raisons de le soubionner de Ce desser</seg>
    <seg><lb />Interrogé s'il a veu monter la garde, recevoir le prest</seg>
    <seg><lb />et passer en reveüe ledit Jean fraançois Monpas dit dumas</seg>
    <seg><lb />A Repondu l'avoir veu passer en reveüe la veille du Depart</seg>
    <seg><lb />de laditte Compagnie et qu'il n'avoit point veu ledit accusé</seg>
    <seg><lb />monter la garde, n'y recevoir le prest, n'y ayain que huis jours</seg>
    <seg><lb />que ledit accusé etoit arrivé dans le pais</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />quatrieme page</seg>
    <seg><lb />dmp</seg>
</div>
