
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />à Brest ce 29.</seg>
    <seg><lb />bre</seg>
    <seg><lb />8r 1756</seg>
    <seg><lb />140^l Pièce cottée O</seg>
    <seg><lb />je ne crois pas ma chere M. que M^r charet veüille</seg>
    <seg><lb />payer à M^r, arbaud, aucien interest, n'y de 1756, n'y de</seg>
    <seg><lb />1757, j'écris à M^r Charet ce que vous me marqués et le prie</seg>
    <seg><lb />de vous mander tous ses arrangements, afin que vous en</seg>
    <seg><lb />fussiés part à M^r arbaud, il me dit dans sa lettre qu'il</seg>
    <seg><lb />naquiescera à rien, a moins, primo, que je n'aye la bonté de</seg>
    <seg><lb />me charger des reproches que pouroit luy faire M^r fougeu</seg>
    <seg><lb />2 que c'est par mon ordre qu'il s'est obligé de payer les 14000l</seg>
    <seg><lb />en question, et que je l'ai exigé de lui. 3^d que M^r arbaud</seg>
    <seg><lb />fournira un bon caution de tous les Evenements autre que</seg>
    <seg><lb />M^r touchy à qui il ne connoit pas de bien et un bon</seg>
    <seg><lb />certificateur, 4^° qu'il sera garant reos M^r fougeu de tous</seg>
    <seg><lb />les Evenements de la sontance rendüe à la juridiction du port</seg>
    <seg><lb />au prince qui le condamne au payement des dits 14000^lt que</seg>
    <seg><lb />les deux derniers articles regardent M^r arbaud. voila bien</seg>
    <seg><lb />des choses où ils pourront ne point s'accorder, au surplus</seg>
    <seg><lb />je ne veux pas qu'il puisse a moi, m'en resulter aucun frais</seg>
    <seg><lb />n'y repondre en mon nou des Evenements, j'ai assez d'autres</seg>
    <seg><lb />affaires, c'est à M^r Charet à vous en ecrire, afin de faire</seg>
    <seg><lb />passer par vous ses resolutions a M^r arbaud, quand il seront</seg>
    <seg><lb />d'accord des faits je m'en meslerai, quant à laccommodem^t</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />SIe</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />je n'y peux autre chose;</seg>
    <seg><lb />je n'ai point rencore la vice amirauté, si on ne me rend par</seg>
    <seg><lb />d'injustice, je dois en peû en recevoir la nouvelle, vous le</seg>
    <seg><lb />scaurei vraisemblablement plutôt que moi.</seg>
</div>
