
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />à Brest ce 10. novembre 1756</seg>
    <seg><lb />145^e Piece cottée O.</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />je scavois, Ma chere M. tout ce que vous me mandés</seg>
    <seg><lb />par votre lettre du 5 du courant, j'ignore quand je</seg>
    <seg><lb />serai Vice Amiral, je scai seulement que les Bureaux ne</seg>
    <seg><lb />m'aiment point et qu'ils me feroient bien du mal s'ils le</seg>
    <seg><lb />pouroient. lour folie de domination les porte à tout. je compte</seg>
    <seg><lb />partir à la fin de cette semaine pour me rendre à Versailles</seg>
    <seg><lb />apres quoy j'irai me jetter eutre vos bras. nos vaiss^x</seg>
    <seg><lb />desarment, il n'y a que les autres divisions qui sortiront</seg>
    <seg><lb />vous jugés bien de la porte énorme que je fais sur mes</seg>
    <seg><lb />provisions anciennes, je suis obligé de les vendre à bas price</seg>
    <seg><lb />paruqu'elles se trouveroient gatees au primptems, et si on ne</seg>
    <seg><lb />me rearme pas dans ce tems, il faudra faire vendre touttes</seg>
    <seg><lb />les provisions que j'ai fais venir de Bordeaux quoyque ce</seg>
    <seg><lb />fut par ordre du Ministre, ce me seroit une perte de plus</seg>
    <seg><lb />de dix mille livres, indépendamant des grandes desances</seg>
    <seg><lb />que j'ai eté obligé de faire; Dien me garde de malheur</seg>
    <seg><lb />soyons vice amiral et cordon bleu, je serai contant; plus</seg>
    <seg><lb />on a d'elevation, plus on est né, et plus on est aimé et</seg>
    <seg><lb />Estiené dans son corps; s'en est assez pour etre pris en</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />déplaisance par les commis: je peux vous dire avec</seg>
    <seg><lb />verilé, ma chere anfant que toutte la marine me porteroit</seg>
    <seg><lb />sur les mains, et qu'il est rere d'etre dans le cas ou je</seg>
    <seg><lb />suis. je ne scai si Daché sera gouverneur où vous dites</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
