
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />bre</seg>
    <seg><lb />a Brest ce 5. 9^.</seg>
    <seg><lb />1756</seg>
    <seg><lb />143^e Piece Cottée O.</seg>
    <seg><lb />je vous apprend, ma Chere M. que j'ai ordre de désarmer</seg>
    <seg><lb />mon Escadre, le soleit Royal, cestre demain dans le Port</seg>
    <seg><lb />et les autres successivement à Laception de L'apollon qui sera</seg>
    <seg><lb />d'une Escadre de sin V^r que commendera M^r de foligny cet</seg>
    <seg><lb />hivers en Rade, on me marque que les V^x réarmeront en</seg>
    <seg><lb />mars, mais la lettre n'est pas assez clair pour m'assurer le</seg>
    <seg><lb />commendemant me voila dans un cas trés couteux et tres</seg>
    <seg><lb />differant de ce qu'on m'avoit mandé il y a un mois et meme</seg>
    <seg><lb />moins tout cela annonce nos miseres du Port les capitaines</seg>
    <seg><lb />seront comme moy ruinés; je partirai au premier jour pour</seg>
    <seg><lb />me rendre à la cour et tout de saitte aupres de vous. on ne</seg>
    <seg><lb />m'a point encore dit un mot de la Liece amirauté, j'espere</seg>
    <seg><lb />cependant qu'on ne me fera pas l'injustice de la donner a un</seg>
    <seg><lb />autre. je suis surpris que M^r de Salvere ait la grande croix</seg>
    <seg><lb />cela sera mortifiant pour les autres, quent à moy je ne m'y</seg>
    <seg><lb />attendois point, puisque mes veües sont pour le cordon Blea</seg>
    <seg><lb />que je n'attraperai peut être point, je me flattois que si j'avois</seg>
    <seg><lb />fais quelque action heureuse que j'aurois poussés plus lon, mais</seg>
    <seg><lb />me voila quasi hors d'Esperance, à moins que les choses ne</seg>
    <seg><lb />changent du tout au tout, je vais sans doute étre obligé de</seg>
    <seg><lb />vendre les provisions qui me sont renits, j'en ai encore une</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />Pe</seg>
    <seg><lb />MRECe</seg>
    <seg><lb />E</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />moitié à Bordeaux, ainsi que tout ce qui me reste icy qui me</seg>
    <seg><lb />ruineroit par les frais, il faudra se consoler et viore plus long¬</seg>
    <seg><lb />tems et plus tranquillemant, cela me procurera le plaisir de vous</seg>
    <seg><lb />voir et de vous embrasser plutôt, je vous écrirai avant mon</seg>
    <seg><lb />dépait, ainsi soyés tranquille. tous pus domestiques se portent</seg>
    <seg><lb />bien, Perardot sera obligé de resser icy une quanre de jours–</seg>
</div>
