
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />à Paris le 9 fevrier 1752</seg>
    <seg><lb />6^e piece cottée A</seg>
    <seg><lb />Jai, mon petit cœeur, prassé bail pour notre maison à 3400^lt</seg>
    <seg><lb />elle est dans la me grenelle faubourg s^t germain dans un des</seg>
    <seg><lb />plus beaux quartiers de paris la maison est entre conrat j'ardin, bon</seg>
    <seg><lb />air et belle veüe, touttes les commoditées necessaires, je pourrai meme</seg>
    <seg><lb />touer un appartement à quelque ami pour unq ou sin cent livres, mais,</seg>
    <seg><lb />je chercherés nngarcon de boune societé, j'ai aussi fait L'emplette</seg>
    <seg><lb />d'une berline je ne vous en veux pas dire le prix, mois vous en sues</seg>
    <seg><lb />contente elle sera fort belle, on travaille apres, il n'est question que</seg>
    <seg><lb />d'argent pour soutenir notre etat, notre siluation est malheureuse</seg>
    <seg><lb />dans les circonstances il faut surmonter tout cela et aller aux expediee</seg>
    <seg><lb />on repare les choses necellairres dans notre nouvelle maison, au</seg>
    <seg><lb />premier jour le comte de solare et moy nous travaillerons aux –</seg>
    <seg><lb />moyons de la faire meubler, non dans le beau, mais dans l'homte</seg>
    <seg><lb />et l'atil. je n'ai point encore eté a versailles et si je saivois mon</seg>
    <seg><lb />inclination je n'irois jamais, ce ne sera qu'au carence que je –</seg>
    <seg><lb />voirés le ministre, je crois qu'on ne laisse pas d'etre surpris de ne</seg>
    <seg><lb />me point voir, cela les inquiete peut etre, mais je donne le tems aux</seg>
    <seg><lb />choses elles n'en irout pas mois bien, ce qu'il y a de Pertain che</seg>
    <seg><lb />qu'on ne peut jamais me faire autant de bien qu'on m'a fait</seg>
    <seg><lb />demal. l'Eseutiel est de songer a nous rendre heureux par nous</seg>
    <seg><lb />mence, je commenerés a l'etre du jour que vous et la chere sœur</seg>
    <seg><lb />serés ici, je m'ennuis beaucoup dans cette attente, mais nous ne</seg>
    <seg><lb />scavions aller plus vite. faites, ma petite mere, mes amitiés a</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />  l MMra</seg>
    <seg><lb />CIRRETIONGENÉRRIE</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />nos amis et million de respets aux dames, dites beaucoup de choses</seg>
    <seg><lb />pour moy a M^r de Cherai, a M^rs de Cousage, de Rochechouart d'orsy –t</seg>
    <seg><lb />mes amiens camarades biraque et Moulouet, s'il m'arrive jamais</seg>
    <seg><lb />quelque bonheur je leur en ferai part. bon jour ma petite mimie</seg>
    <seg><lb />aime toujours tendrement ton gros zombi, qui t'aima plus que</seg>
    <seg><lb />luy meme, de Conflans</seg>
</div>
