
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />DREERE</seg>
    <seg><lb />Marcr</seg>
    <seg><lb />R</seg>
    <seg><lb />bre</seg>
    <seg><lb />à Brest ce 8^. 9</seg>
    <seg><lb />nt́iai</seg>
    <seg><lb />1756</seg>
    <seg><lb />144^ Piece cottée O.</seg>
    <seg><lb />je vous ai mandé Chere M. par maderniere, que</seg>
    <seg><lb />mon Escadre désarmoit, mon Vailleau le Soleil Royal</seg>
    <seg><lb />est dans le port, et déja bien avancé dans son désaraien</seg>
    <seg><lb />les autres vout faire de même. je partirai incessament</seg>
    <seg><lb />pour la cour, on je voirés le Roy et le ministre; je ne</seg>
    <seg><lb />suis point contant qu'n me fasse Languir pour la</seg>
    <seg><lb />Vice amirauté et pour le cordon bleû, peut étre que ma</seg>
    <seg><lb />présence accellerera, me voila dans un etat d'esperance</seg>
    <seg><lb />jai despentés au dela</seg>
    <seg><lb />mais fort critique pour ma fortane</seg>
    <seg><lb />de ce que je puis dire, forcé par tout ce qui m'a tomhé</seg>
    <seg><lb />sur les bras, et n'ai pû faire autrement, et rien ne vient</seg>
    <seg><lb />de l'amerique, je serai contraint d'aller vivre au chartreu</seg>
    <seg><lb />où bien vous me nouvigés, c'est vôtre affairre, car si on ne</seg>
    <seg><lb />me fait pas vice amiral je serai plus queux que job et</seg>
    <seg><lb />me voila encore</seg>
    <seg><lb />plus triste qu'un bonet de moite</seg>
    <seg><lb />surchargé de nouvelles provitions, sant à scavoir sr je</seg>
    <seg><lb />commenderai au printems, et si on pouvra armer dans ce</seg>
    <seg><lb />tems le nombre de V^x</seg>
    <seg><lb />ne cessaires à ma dignité, enfin</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />il faudra peutetre tout rendre. ma consolation sera de</seg>
    <seg><lb />vous voir, de vous aimer, de vous cherir et de vous embrasser.</seg>
    <seg><lb />mes tendres amitiés à la chere sœur et que le bon dieu</seg>
    <seg><lb />nous conservi tous. bon jour M. NN. est votre serviteur</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
