
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />M^de de la galissonniere a bien fait d'aller passer son</seg>
    <seg><lb />chagrin à S^t Clond, cest une grande perte que son mari</seg>
    <seg><lb />j'aurai soin de ma santé comme vous me le reccommandés</seg>
    <seg><lb />et nirai guerre coucher à bord, je veux comme vous le dits</seg>
    <seg><lb />etre viccamiral et devenir ensuitte M^r de france et me –</seg>
    <seg><lb />conserver pour la M. je suis bien obliges à ma Chere Cousine</seg>
    <seg><lb />je suis bien persuadé de son bon cœur, mais je ne suis point</seg>
    <seg><lb />encore pourvû, remerciés la toujours de ma part, quand mes</seg>
    <seg><lb />nieces m'ecriront, je leur répondrad,.</seg>
    <seg><lb />les Comtes Potoske palatuns et neveux de la Reine ont dints</seg>
    <seg><lb />à mon bord, je leur ai donnés une feste agréable, dont ils ont été</seg>
    <seg><lb />tres contants, ils en parleront surement à la Reine et un ministre</seg>
    <seg><lb />ces jenes seigneurs sont tres bien élevés et spiortuils, ils doivnt</seg>
    <seg><lb />vous aller voir, faites leur dans ce cas les honesstéés dont vous</seg>
    <seg><lb />detes Capable.</seg>
    <seg><lb />je suis tres aise que vous ayés bû à ma santé avec M^r la Comtesse</seg>
    <seg><lb />de chabannes et que vous ayés causéés un peû sur mon compte, dite</seg>
    <seg><lb />lui que personne au monde ne la respecte et ne lui est plus simcerances</seg>
    <seg><lb />attaché de cour et d'ame.</seg>
    <seg><lb />dites à la chere sœur, que la lettr m'a fait un vrai plaisir, que je</seg>
    <seg><lb />suis bien convinen de tout le bien qu'elle me veut et de son amitié,</seg>
    <seg><lb />qu'elle ne doit point non plus douter de mes senliments pour elle.</seg>
    <seg><lb />L'affairre des Eerivainns n'est point encora terminée, j'ai fait sur</seg>
    <seg><lb />cela ce que je derois, s'en est assiz e mes compliments et amities</seg>
    <seg><lb />a M^r de Baraisse et Bart quand vous les voirés, je suistres</seg>
    <seg><lb />sentible à l'honneur de leur souvenir.</seg>
    <seg><lb />de tems est fort vitain, je dine aujourdhay chez m^de de Marolle,</seg>
    <seg><lb />hier nous bumes à vôtre santé choz M^r de foligny lu L'honneur</seg>
    <seg><lb />du lordon Ronge. M^r de Cherac revient coujourdhuy de ford</seg>
    <seg><lb />je serai fort aise de le voir. mes compliments a M^r f</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />Ch^r de Vienne</seg>
    <seg><lb />boujenr M. Le G. L vous embratte.</seg>
</div>
