
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Paris le 12 fevrier 17528</seg>
    <seg><lb />Piece cottée O.</seg>
    <seg><lb />J'ai receu, Ma chere femtme, votre lettre du 7 ducourant</seg>
    <seg><lb />aussi bien que celles que vous m'avées cy devant adressés du –</seg>
    <seg><lb />cher Pere et de M^d Le lort au sujet de nôtre fille, dont j'ai</seg>
    <seg><lb />eté fort aise d'apprendre des nouvelles, pour votre cher Pere</seg>
    <seg><lb />il desireroit etre Lieutenant de Roy, ad honores mais il me faut</seg>
    <seg><lb />pour cela attendre un tems plus opportun le Ministre est un</seg>
    <seg><lb />homme qui m'a fait bien du mal, et qui ne me fera gueres</seg>
    <seg><lb />de bien, a moins qu'il n'y arrive de grands changements dans</seg>
    <seg><lb />le Royaume qui l'amantisse; je vous exhorte a ne point donner</seg>
    <seg><lb />a manger et a fair le moins de depence que vous pouvois en</seg>
    <seg><lb />attendant que M^r Laxalde aille vous chercher, nous brulons la</seg>
    <seg><lb />chandelle par les deux bonts, nous nous trouverions par cousequent</seg>
    <seg><lb />dans l'emburas, je pense aussi que vous pouriés mettre dehors –</seg>
    <seg><lb />deux porteurs et reprendre les habits et chopeaux de livrée, tout</seg>
    <seg><lb />cela pille et devore la maisen, je pense que s'il le trouvoit quelque</seg>
    <seg><lb />voiturier de renvois de Brest a Rennes oû̀ à paris, que ce seroit</seg>
    <seg><lb />bien fait de renvoyer icy les balots que vous avés rcecu de paris</seg>
    <seg><lb />et le liige de bayonne, parles de cela à M^r Raby, car plutot j'aurai</seg>
    <seg><lb />icy touttes nos affairres et plutot nous serrus ensemble, si lon trouvoit</seg>
    <seg><lb />quelque gabare pour le havre ce seroit une occasion moins conteuse</seg>
    <seg><lb />je travaille avec M^r de solar a nous faire faire des meubles pour</seg>
    <seg><lb />nôtre maison, M^de Cligret le donne aussi beaucoup de peine pour</seg>
    <seg><lb />tout ce qui nous regarde, ele vous presente a touttes deux ses respeuts</seg>
    <seg><lb />et vous attend avec impatience, fait luy ses compliments la p^re fois</seg>
    <seg><lb />le comte de folar me comble d'amilié et d'attention il vous fait</seg>
    <seg><lb />mille amitiens et assurance de Respect et lattachement sur tout le</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />1</seg>
    <seg><lb />cais</seg>
    <seg><lb />1</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />AIRE PREN</seg>
    <seg><lb />vracor</seg>
    <seg><lb />a</seg>
    <seg><lb />Retires.</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />bien que je lui ai dy de toy, hier il fut à notre maison pour.</seg>
    <seg><lb />faire placer des sonnettes, je ferai partir M^r Laxalde dans</seg>
    <seg><lb />12 où guinze jours au plus trd. pour vous aller chercher et</seg>
    <seg><lb />je me flatte que la maison sera en etat de vous recevoir aussi</seg>
    <seg><lb />bien que la berline chevaux et chaise de poste, il me tarde plus</seg>
</div>
