
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />   d 2 evvier 1759</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />burue</seg>
    <seg><lb />Dstevenll</seg>
    <seg><lb />Piece cottée</seg>
    <seg><lb />JJ'ai receu chere pette Mere vôtre lettre du 20,</seg>
    <seg><lb />janvier, par la qu'elle vous me paroisses imauiete de ma</seg>
    <seg><lb />sante je me porte mieux depuis que je suis à Paris, il me</seg>
    <seg><lb />faudra cependant un tems pour etre dans mon etar natural et^r</seg>
    <seg><lb />tranquilliser mon espret, je ne verrai Le ministre qu'au commencem.</seg>
    <seg><lb />du Caréme et ensuite le Roi, il n'y a sortes de Calomases et</seg>
    <seg><lb />d'atrocitées que le maillard et le vandreuil n'ayent fait debie</seg>
    <seg><lb />contre moi, j'espere avec le tems faire connoitre la verité et</seg>
    <seg><lb />que les faits qui arriveront manifesteront tout ce que j'ai dit</seg>
    <seg><lb />on ne peut rien de parces a tout ce qu'on a fuit conttre moi</seg>
    <seg><lb />c'est une tpraunde vous jugés bien combien je dois etre dégonce</seg>
    <seg><lb />mais je ne veux point avoir de reproches à me faire je faisse</seg>
    <seg><lb />apr M^r d'armentieres, quoyque cout cela n'operere pecreire pas</seg>
    <seg><lb />grand. chose, je ne scai s'il aura aujourohuy part à la nominaio</seg>
    <seg><lb />des cordous bleup, je crains encora pour lui. mgre les amotiées</seg>
    <seg><lb />da Roi c'est icr le pays du diabee et de la Cabale, on y est sur</seg>
    <seg><lb />de rien; je sois ma crere mamanr sen saisfair des attetions</seg>
    <seg><lb />qi mmes lamarades ont pour vous, et ses politesses que vous reurés</seg>
    <seg><lb />des domes de l'intendence et de monsieur je vous prre de leur</seg>
    <seg><lb />en marquer me reconnoissance et de les assurer de mon respect</seg>
    <seg><lb />et attachement; je cherche chere ejnt par pous une maison</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />pour te recevoir je n'en trouverai print au dessons de mis ecut</seg>
    <seg><lb />cea est bien cher, mais il faut pourtent etre loge déceument</seg>
    <seg><lb />jene rasse la chere sœeur et lui faix mille amiriees dites reaucoup</seg>
    <seg><lb />de choses a nos amise de son gros Lombi je leur scai un gré</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
