
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Brest le 3 novembre 1756</seg>
    <seg><lb />142^e Piece cottes</seg>
    <seg><lb />vous scavés Ma Chere petitte, que c'est aujourdhuy ma</seg>
    <seg><lb />fete, vénés embrassés moi, et donnés moi un bonquet, je le</seg>
    <seg><lb />lreçois de bon cœur puisqu'il vient de vous, bon jour, cher M.</seg>
    <seg><lb />baités N. N. que vous aime et qui pense sans ceste à vous, je</seg>
    <seg><lb />ne puis encore vous appeller M^de la Vice amiral, on ne ma</seg>
    <seg><lb />encore rien mandé, je desire fort que cela ne tarde point et</seg>
    <seg><lb />qu'on ne me fusse pas Languir, peut être aussi que M^r Le</seg>
    <seg><lb />Garde des sceaux n'a pû travailler avec le Roy sur ce sujet</seg>
    <seg><lb />car je crois qu'on ne laisse pas d'être embarassé des affairres</seg>
    <seg><lb />entre la prusse la sune et la Reine d'honrie, c'est une levée</seg>
    <seg><lb />de Bonclier qui coutera chere, heureux si elle ne nuit pas aux</seg>
    <seg><lb />operations de nôtre Marine, nous commençons à nous appercevoir</seg>
    <seg><lb />que l'argent ne vient pas vite; nos flottes de Cabotage ont</seg>
    <seg><lb />aussi bien de la peine à nous parvenir, tout cela ralantit</seg>
    <seg><lb />nos opérations. Le S^r fustel qui commende la mouche a</seg>
    <seg><lb />pris un grendié de six canons et de plusieurs periers, qui venoit</seg>
    <seg><lb />pour l'amariner, il a fort bien conduit cette petitte affaiore,</seg>
    <seg><lb />puisqu'il n'avoit que deux petits canons il y avoit 30 hommes</seg>
    <seg><lb />dans la prise, dont dix étoient dans un canos pour aller –</seg>
    <seg><lb />amariner d'autres barques, ce canot a été obligé de gagner le</seg>
    <seg><lb />long de la côte, et sera peut être obligé de se rendre faute de</seg>
    <seg><lb />viires, a moins qu'il ne trouve quelqu'autre corsaire qui le sauve,</seg>
    <seg><lb />je crois que M^r ferier pourra venir à la fin du mois, on</seg>
    <seg><lb />crains pour sa vie, car il a eté tres malade, vous scavés qu'il</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb /></seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />est Ccorbutique depuis longtems. voila bien du changement –</seg>
    <seg><lb />en peû de tems, qui doit me mettre à portée de tout si on veut</seg>
    <seg><lb />me donner la main, nous avons besoin d'etre heureux.</seg>
</div>
