
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Michel.</seg>
    <seg><lb /></seg>
    <seg><lb />I tous cecux qui Ces Presentes verront pierre–</seg>
    <seg><lb />Romain Conseiller du Roy Juge Royal Cuil Et</seg>
    <seg><lb />Criminiel de Lisle martinique sa lut scavois faisons</seg>
    <seg><lb />que sur le Different miie Et Pendant; Entre dem^te–</seg>
    <seg><lb />françoise michel Emancippé D'age au lhorisée par Justice</seg>
    <seg><lb />fille de deffant le Sieur Pierre michel et de deffente</seg>
    <seg><lb />Damne anne Julienne Gobert, a son déceds vecuve de feu</seg>
    <seg><lb />M. Durieux Demandressse en Requste de nous repondue</seg>
    <seg><lb />Le Douze de Ce mois, et en proffit de deffaut de nous</seg>
    <seg><lb />obtenue le vingt trois de Ced. mois, Comparante par</seg>
    <seg><lb />heussay d'une part, et le Sieur Cherry de la Chaussé</seg>
    <seg><lb />Deffendeurs aux dite Requestes et deffaut reassigné</seg>
    <seg><lb />sur iceluy par lemault sergent le vingt trois de</seg>
    <seg><lb />ced. mois, Comparant eu personne dautre part;</seg>
    <seg><lb />Parties ouyes led. Sieur de la Chaussée a dit qu'il,</seg>
    <seg><lb />Est vray qu'il a donné son Consentement aumariage de la</seg>
    <seg><lb />ditte demoiselle francoise michel Dont Il Est Curateur</seg>
    <seg><lb />aux Causes, Mais qu'il ne la fait que sur limistation</seg>
    <seg><lb />que luy en fait le Sieur dabois, ayant Reconue que</seg>
    <seg><lb />le sieur Lamure est Chargé de deux Communautés</seg>
    <seg><lb />prétédentes qu'il Est obligé de Remplacer qu'il na</seg>
    <seg><lb />que trente quarré de terre, Et quatorze negre pour</seg>
    <seg><lb />tous ren, et sachant que la famille de la demoiselle</seg>
</div>
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb />29 xbre 1729</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />me</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />311</seg>
    <seg><lb />michel et sopose a son mariage avec led. Sieur–</seg>
    <seg><lb />onrion vo L'amiere ainsy qu'il paront par la procuvation</seg>
</div>
<div type='MarginTextZone'>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
<div type='NumberingZone'>
</div>
