
<div type='DigitizationArtefactZone'>
    <seg><lb />du pressieup Sang</seg>
    <seg><lb />bien Voulu versser</seg>
    <seg><lb />ser jouir après ma</seg>
    <seg><lb />cete fait la</seg>
    <seg><lb />a ma mort sy</seg>
    <seg><lb />t a quelqun soit</seg>
    <seg><lb />mentaire aussitot</seg>
    <seg><lb />soin de mes</seg>
    <seg><lb />faire avec moin</seg>
    <seg><lb />faire dire dabord</seg>
    <seg><lb />de Requiet pour le</seg>
    <seg><lb />a deceder dans</seg>
    <seg><lb />caude estre enterre</seg>
    <seg><lb />deceder dans</seg>
    <seg><lb />a la ditte paroisse</seg>
    <seg><lb />pour être dit</seg>
    <seg><lb />de l'année une</seg>
    <seg><lb />de mon ame</seg>
    <seg><lb />epence de mon</seg>
    <seg><lb />testamentaire</seg>
    <seg><lb />parroisse de Saint</seg>
    <seg><lb />otre distrilattées</seg>
    <seg><lb />er le reverand</seg>
    <seg><lb />itte paroisse, et</seg>
    <seg><lb />cela.</seg>
    <seg><lb />me de Bon Port</seg>
    <seg><lb />et Pierre Lavoir</seg>
    <seg><lb />tribuée par le</seg>
    <seg><lb />de servir la</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />Parroisse et cette</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Au mone est pour le repot de lame de feut demoiselle</seg>
    <seg><lb />Marqueritte Julien feut ma seur veuve à mon déces</seg>
    <seg><lb />de feut Sieur Francois milly et les autres six cents</seg>
    <seg><lb />livres pour en faire un fond à la ditte Paroisse pour</seg>
    <seg><lb />estre dit Tous les premiers lundit de chague mois</seg>
    <seg><lb />une messe pour le repot de lame de la ditte de suntte</seg>
    <seg><lb />Margueritte Julien fut ma seur a perpetuitte en</seg>
    <seg><lb />reconnoissance des biens qu'elle me laissoit tant</seg>
    <seg><lb />en ces iilles que aillieurs; et je prie mon Executeur</seg>
    <seg><lb />testamentaire davoir la bonté de se faire faire ainsy</seg>
    <seg><lb />et aura part dn cette bonne ouvre.</seg>
    <seg><lb />Item je legue cent livres pour être emploÿées a</seg>
    <seg><lb />de messe par le reverand perte curé de la Paroisse de</seg>
    <seg><lb />Saint Pierre pour le repôt de lame de feut M^r Doillin</seg>
    <seg><lb />ausse</seg>
    <seg><lb />de lislle aucÿ dans la dite paroisse de Saint Pierre</seg>
    <seg><lb />l'année derniere mille sept cent cinquante six en</seg>
    <seg><lb />reconnoissance des boutés qui a toujour ent pour moÿ</seg>
    <seg><lb />je prie mon executeur testamentaire de le faire faire</seg>
    <seg><lb />ainsi lorsqu'il aura desfond en maint de mon</seg>
    <seg><lb />heritage.</seg>
    <seg><lb />Item-Je legue a Madame la Veuve Doissin une</seg>
    <seg><lb />pension viagère sa vie durant de quatre cent litzes</seg>
    <seg><lb />laquelle somme sera prise sur le plu clair et le plu</seg>
    <seg><lb />pur de mon heritage et sera payée par preferance</seg>
    <seg><lb />à tout autre de six en six mois deux cents livres. –</seg>
    <seg><lb />plus je legue a maditte dame Doissin mille livres</seg>
    <seg><lb />dorgeant paÿé des premiers fonds qui ce trouveront</seg>
    <seg><lb />de mes biens et cet au reconnoissances des bonttés quelle</seg>
    <seg><lb />a eut pour moÿ pendant tout le teus que jaÿ restté</seg>
    <seg><lb />chais elle plu je fais abandont a ma ditte dame</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />des remises que je cy aÿ fait et avec cela je la prie detre</seg>
    <seg><lb />contante et de faire dire une messe pour le repot de mo</seg>
    <seg><lb /></seg>
</div>
