
<div type='text'>
    <seg><lb />oissin larmoire</seg>
</div>
<div type='DigitizationArtefactZone'>
    <seg><lb />uellement dans</seg>
    <seg><lb />aison de ma</seg>
    <seg><lb />evre metre</seg>
    <seg><lb />out ce qui me</seg>
    <seg><lb />trocuvera me</seg>
    <seg><lb />ce des services</seg>
    <seg><lb />de M^r le Jeneral</seg>
    <seg><lb />na tou jour fait</seg>
    <seg><lb />hand au fort</seg>
    <seg><lb />ma Garde robe</seg>
    <seg><lb />rievre mon ansi</seg>
    <seg><lb />astagé antre uns</seg>
    <seg><lb />bous amis telle</seg>
    <seg><lb />le Cleron fille du</seg>
    <seg><lb />iuune de mille</seg>
    <seg><lb />s en sera fait</seg>
    <seg><lb />Sur lopital</seg>
    <seg><lb />  Capucins</seg>
    <seg><lb />la petite fieulle</seg>
    <seg><lb />e, et je prie</seg>
    <seg><lb />que le reverand</seg>
    <seg><lb />eds pères Capnins</seg>
    <seg><lb />acer solidement</seg>
    <seg><lb />l'établissement</seg>
    <seg><lb />t a cette bon</seg>
    <seg><lb />toute paurre fille.</seg>
    <seg><lb />qui ce trouveront</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />du cotté de</seg>
    <seg><lb />me l</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />la mort de feut mon pere avec sieur Bericard</seg>
    <seg><lb />natif du poitreuDauphine dépendane du bailliage</seg>
    <seg><lb />du huit pret de Sainte Jalle laquelle ditte marie</seg>
    <seg><lb />Bernard on asure quelle est décédée a la ville de</seg>
    <seg><lb />Carpentras au Conptat de Venoissin depuis quelques</seg>
    <seg><lb />année et ne sachant le nombre d'enfants quelle</seg>
    <seg><lb />aura laissoit je leur legue a tous mille livres</seg>
    <seg><lb />argent de France cet a dire mille livresa chacun</seg>
    <seg><lb />de tous ses enfants que ladite Marie Bernard</seg>
    <seg><lb />aura laissoit à son décés et je suplie Monseigneur</seg>
    <seg><lb />l'Evêque de la ville de Carpentraf d'ordonner à son</seg>
    <seg><lb />grand viquaire et curé de la Paroisse de la ville</seg>
    <seg><lb />de Carpentras de s'informer charitablement de</seg>
    <seg><lb />cette pauvre famille ou elle ce trouve et combien</seg>
    <seg><lb />d'enfants et leur faire distubuer à chacuu la somme</seg>
    <seg><lb />de mille livres et sa grandeur ainsi que tout ceux</seg>
    <seg><lb />qui s'emploÿeront à cette euvre de charité Dieu</seg>
    <seg><lb />leur entiendra compte jespere du selle innfins</seg>
    <seg><lb />de mondit Seigneur l'eveque et archeveque importibus</seg>
    <seg><lb />de la dite ville de Carpentras qui voudra bien</seg>
    <seg><lb />ce pretter à cette bonne euvre ainsi que M^r Le curé</seg>
    <seg><lb />de la ditte parroisse de la ville de Carpentras. –</seg>
    <seg><lb />Itam Je lague à M^r Duminy chaif de Caisse de</seg>
    <seg><lb />Mondit Seigner leveque de Carpentras trois cents livres</seg>
    <seg><lb />argent de France en reconnoissance des marques</seg>
    <seg><lb />d'amitié qu'il ma toujours donné. –</seg>
    <seg><lb />Item Je legue à M^r Deÿdier metre menissier</seg>
    <seg><lb />a Carpentras mille livres argent de France pour</seg>
    <seg><lb />les agreables services qu'il ma souvante fois rendu</seg>
    <seg><lb />et je le prie de faire dire une messe pour le repot</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />de mon ame et je le prie detre conptant</seg>
    <seg><lb />Itim-Je legue à notre dame des Santté pour</seg>
</div>
