
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb />Lettre du sieur Preval a</seg>
    <seg><lb />Mad^ele michel du 3 Juin</seg>
    <seg><lb />1729</seg>
</div>
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />Mademoiselle</seg>
    <seg><lb />Nayans jamais doutté de Vostre bon goust, j'en ay Esté</seg>
    <seg><lb />vrayment persuadé par le porteur de vostré lettre</seg>
    <seg><lb />En un mot Mademoiselle M. de la Mere Est homme qui–</seg>
    <seg><lb />flate Et persuade des La premiere veüe; et ne suis</seg>
    <seg><lb />nullement surpris qu'il vous ait rendüe sensible,</seg>
    <seg><lb />Et souhaite de tout mon cœur, qu'une chaine si belle</seg>
    <seg><lb />soit Eternelle, Je vous prie ma Chere niece d'jnterceder</seg>
    <seg><lb />pour moy, pour qu'il Macorde son Estime; je men</seg>
    <seg><lb />Penderar digné Cherchant toutes les occasions de vous</seg>
    <seg><lb />procurer a L'un et a Lautre que je seray toute ma</seg>
    <seg><lb />vie ma Chere niece Vostre trés humble Et tres obeissant</seg>
    <seg><lb />serniteur signé a Loriginal Jean de Prenal, au Galtion</seg>
    <seg><lb />Le troisiesne Juin mil sept cent vingt neuf. Mes–</seg>
    <seg><lb />Civilitéz a M. Dubois.</seg>
    <seg><lb />Et sur la suscription de la lettre Est Exrit a Mademoiselle</seg>
    <seg><lb />Mademoiselle Michel Demeurant chez M^r Dubois Jourdam</seg>
    <seg><lb />à la Bassepointe</seg>
    <seg><lb />Monsieur Et très Chere Bien anne on dle</seg>
    <seg><lb />M^r du bois jourdain du Tous ce qui est a vostre choix ne doit nullement me faire</seg>
    <seg><lb />hesiter de donner mon Consentement a Monsieur Lamure,–</seg>
    <seg><lb />dautant plus que jay l'honneur de le Connoistre dans les</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />termes que vous pensez. Madame de la Chausée vous</seg>
    <seg><lb />assure de ses Respect; j'embrasse ma Consime accordez moye</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
    <seg><lb />NCIVES</seg>
</div>
<div type='MarginTextZone'>
    <seg><lb />Lettre du S^r La Chaussé à</seg>
    <seg><lb />1 Juin 1729</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />Je vous prie toujours vostre amitié, Je feray En sorte de</seg>
</div>
<div type='StampZone'>
</div>
<div type='NumberingZone'>
</div>
