
<div type='MainZone'>
    <seg><lb />après ma mort participer au mérite du pressieux sang</seg>
    <seg><lb />de notre Seigneur Jesus christ qui a bien voulu versser</seg>
    <seg><lb />pour nous sur l'arbre de la croix et pour jouir après ma</seg>
    <seg><lb />mort du Repos éternel. Implorant a cete ffait la</seg>
    <seg><lb />misericorde infinie, Je veux qua pre ma mort sÿ</seg>
    <seg><lb />ce trouve que jaj̈e fait quelque tort a quelqun soit</seg>
    <seg><lb />reparer par mon executeur cestamentaire aussitot</seg>
    <seg><lb />qu'il ly sera connut luy laissant le soinde mes</seg>
    <seg><lb />funeralles. que je le prie sourtant de faire avec moin</seg>
    <seg><lb />de poupe qui ce poura la priant de faire dire dabord</seg>
    <seg><lb />a pres mon deces une messe de Requiët pour le</seg>
    <seg><lb />repot de mon ame et s'y je vien a deceder dans</seg>
    <seg><lb />la Paroisse de Saint Pierre je demande estre enteire</seg>
    <seg><lb />au ce mitier et venant ainssy a dender dans</seg>
    <seg><lb />ladite paroisse audit cas je legue a la ditte paroisse</seg>
    <seg><lb />mille livres pour au faire un fond pour être dit</seg>
    <seg><lb />tous les lundit de premier mois de l'année une</seg>
    <seg><lb />messe a prrpetuilté pour le repot de mon amé</seg>
    <seg><lb />sur laquelle somme sera prit la depence de mon</seg>
    <seg><lb />enterrement priant mon executeur testamentaire</seg>
    <seg><lb />de l'ordonner ainsÿ–</seg>
    <seg><lb />Jelegue aux pauvres de la ditte parroisse de Saint</seg>
    <seg><lb />Pierre cent cinquante livres pour estre disarilassées</seg>
    <seg><lb />aux pauvres de la dite paroisse par le reverand</seg>
    <seg><lb />père cure qui deservira lors la ditte paroisse, et</seg>
    <seg><lb />lors qu'il ce trouvera de fonds pour cela.</seg>
    <seg><lb />Jelegue a la Paroisse notre dame de Bou Port</seg>
    <seg><lb />du mouillage de ce dit bourg Saint Pierre savoir</seg>
    <seg><lb />lix cent livres donné pour être distribuée par le</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />reverand pere curé qui se trouvera de servir la</seg>
    <seg><lb />ditte paroisse aux pauvru de laditte Parroisse et cette</seg>
</div>
<div type='DigitizationArtefactZone'>
    <seg><lb />Au mos</seg>
    <seg><lb />Marque</seg>
    <seg><lb />de feute</seg>
    <seg><lb />livres p</seg>
    <seg><lb />estre dit</seg>
    <seg><lb />une M</seg>
    <seg><lb />margue</seg>
    <seg><lb />reconno</seg>
    <seg><lb />en ces</seg>
    <seg><lb />tes tamee</seg>
    <seg><lb />et aura</seg>
    <seg><lb />Item</seg>
    <seg><lb />de messe</seg>
    <seg><lb />Saint 6.</seg>
    <seg><lb />de lislle</seg>
    <seg><lb />l'année</seg>
    <seg><lb />reconnois</seg>
    <seg><lb />je prie n</seg>
    <seg><lb />ainsi</seg>
    <seg><lb />heritage</seg>
    <seg><lb />Item</seg>
    <seg><lb />pension</seg>
    <seg><lb />laquelle</seg>
    <seg><lb />pur de s</seg>
    <seg><lb />a tout au</seg>
    <seg><lb />plurje</seg>
    <seg><lb />dorgeant</seg>
    <seg><lb />de mes 6e</seg>
    <seg><lb />a cent po</seg>
    <seg><lb />chais elle</seg>
</div>
<div type='text'>
    <seg><lb />des remise</seg>
    <seg><lb />Contante</seg>
    <seg><lb />ame</seg>
</div>
